<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 驴行 | Lawrence Sun]]></title>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/blog/categories/lu-xing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/"/>
  <updated>2016-01-01T14:33:21+08:00</updated>
  <id>http://voice.lawrencesun.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lawrence Sun]]></name>
    <email><![CDATA[yuliang1987@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[八月: 青海湖(下)]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2015/10/07/tour-of-qinghai-2/"/>
    <updated>2015-10-07T10:26:54+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2015/10/07/tour-of-qinghai-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个十一假期就在刷朋友圈的世界旅行摄影大赛中结束了。此外还参加了一场婚宴，有空会写写当伴郎是什么样的体验。青海湖的下篇一直没动笔，因为当时一路风光无限，而信号有限，撸串欢乐，而流量悲伤，在Evernote上所记甚少。上篇基本是cmd+c加上cmd+v，这篇只能按图索骥，于文字苍白处上图。</p>

<!-- more -->


<p>书接<a href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2015/09/03/tour-of-qinghai/">上回</a>。</p>

<p><strong>Day 3</strong>:</p>

<p>早上起床，房东叔叔正好要去体育馆打羽毛球，就一起出门了。临走前，说，该找个女盆友了，下次一起来&hellip;</p>

<p>和小伙伴们胜利会师，惊奇地发现，都是同龄人，还有三个射手座。司机小马哥是当地人，自带啤酒肚，朋友圈却像个文艺青年。我们在他车载那几张“咚咚咚”节奏的音乐中出发了。</p>

<p>首站是塔尔寺，游客如织，基本是排队进殿，走马观花走了一圈。</p>

<p>出离塔尔寺，风景渐好，牛羊成群，细水长流，在绵延起伏的高原山丘中一路盘旋来到了海拔4188米的拉鸡山。我觉得如果鸡被拉上来的话，估计也会高原反应。</p>

<p>车向西行，路上有很多老奶奶向来车招手卖酸奶，还有一些牧民正在晒牛粪、搭帐篷。途经的村落土墙土瓦，有些破乱不堪，但是学校却建得像模像样，多少也代表着下一代的希望。</p>

<p>午饭吃了炒面片，这里烧水很慢，而且盐分十足。</p>

<p>离青海湖渐近，逐渐看到各种旅行方式，开车的，骑摩托的，骑车的，骑马的，徒步的。沿途显得富裕起来，不少地方还在大兴土木，也许若干年后这里会变成原始风光不再的度假圣地。当地牧民画地为牢，围栏收钱。</p>

<p>青海湖的轮廓渐渐显现，像大海一般，广阔无边。</p>

<p>到达黑马河时，已经是饥肠辘辘，在镇上点了几盘菜立刻就被瓜分干净。这里的特色坑锅肉并没觉得好吃，羊肉也很贵没有点。晚上看日落，住帐篷，上旱厕，烤篝火，在层层被毯中进入梦乡。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071637430026-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 4</strong>:</p>

<p>昨晚睡得不好，被毯裹住太热，甚至流了点鼻血，而拿掉毯子又太冷，始终找不到冷热的平衡点，加上时而呼啸而过的汽车声，只能断断续续小睡。大概6点不到就套上冲锋衣出来看日出了，可惜天气不是很好，云层太多，只能看一副抽象画。</p>

<p>两位小伙伴高原反应比较明显，小马哥给买了葡萄糖，但是今天仍在高原上行车。途中大概在3800米的地方休息，小马哥带我们穿越栏杆，到草地上拍照，跳得很high，只是姿势太丑。</p>

<p>继续向西，蹭了一段高速，逃了门票&hellip;来到了茶卡盐湖。8月中的茶卡盐湖已不再是晶莹剔透，沿岸盐层已经被踩烂，加上阴云密布的天气，和之前照片上看到的美景大相径庭。沿着老铁路前行，两边都是摆拍的游客，此时狂风大作，穿着冲锋衣依然冻成狗，打在身上的不知是盐粒还是冰雹，随时会被吹走的感觉。</p>

<p>继续前行，路过尕海，主基调从绿色变成了黄色，沙漠开始占据了窗外的风景。沿途看到了青藏铁路和布满光伏设备的德令哈，最终抵达大柴旦。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071642520098-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 5</strong>:</p>

<p>昨晚又陷入了盖被子热，不盖又冷的窘境，干燥的天气也让人舌干唇燥，好处是洗的衣服两小时就干了。</p>

<p>今天基本是在戈壁滩中穿越，途中见到了一群野骆驼漫步在公路中间，其中一只有点秃，可能是做IT的。</p>

<p>从青海进入甘肃境内，紧接着就是将近二十公里的连续下坡路段，尽头是一个边防站，强制停车休息半小时。</p>

<p>中饭在阿克塞自治县吃白面加炒菜，和前几天吃的相比实在太赞。饭后继续前行在沙漠中，一路颠簸，来到了玉门关。当年的重要关隘如今只剩下一个小城墙的遗迹。</p>

<p>离开玉门关，在路上现摘了几串葡萄吃。晚上在敦煌的沙漠里度过，沙滩越野车坐得很爽，可惜路程时间太短，而之后的滑沙看似美好，实则耗费无数体力——首先提着木板爬上陡峭的沙坡就很吃力，基本是一步一坑，阻力巨大，往下滑时，几乎是双手并用像划桨一般才能下来。相比塑料的滑板要好很多。此时日落西山，第一次看到沙漠的晚霞。</p>

<p>这个俱乐部提供了烧烤，可是种类匮乏，啤酒也略假，一旁的K歌设备则被一群熊孩子霸占了。临近午夜，开始在沙漠中搭起了帐篷，比想象中容易一些。抬头仰望，星空璀璨，拿出自黑杆来固定手机拍了几张——杆子因此进沙一蹶不振。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071648190021-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071651430076-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 6</strong>:</p>

<p>昨晚穿着冲锋衣，裹着睡袋，相比前几天的冷热失调，这晚倒是很稳定，就是冷。尽管垫了防潮垫，仍然感觉阴，另外没有枕头，无论怎么翻身都不舒服。</p>

<p>一早就冻醒，发现帐篷角上有一个洞，相当透气&hellip; 爬上沙丘看日出，虽然前山略有遮挡，但还是看到了整个过程。吃完早饭来到了莫高窟游客中心，取票时看到不少人都不知道要预约。连续看了两部电影，包括360度环幕，效果逼真，有身临其境之感。</p>

<p>坐大巴来到莫高窟，北区相对原始但不开放。在南区看了大约10个窟左右，体现了丝绸之路的繁华，以及时代变迁对宗教、服饰、文化的影响，特别是西域佛教从传入 融合，到相互影响的变化。通过这些塑像也能看出各朝代不同的设计和工艺。</p>

<p>最后参观的是17号窟，里面记载着中国不少科学与文化资料的经书早已被盗。展览馆里陈列着各种被盗至世界各地的珍贵文物复制品，本国瑰宝竟被多次偷盗，令人感慨不已。</p>

<p>中午来到敦煌市内吃当地特色驴肉黄面，并没觉得特别好吃。之前因为晚上住宿问题折腾半天，大家和司机小马哥之间有点不快，此时渐渐缓解，后续旅程也没受到影响，关系日渐融洽，当然这是后话。</p>

<p>之前一天在沙漠被晒得够黑，有点招架不住这强烈的紫外线，只好也买了魔术头巾，把自己从上到下都包裹住。</p>

<p>下午去了鸣沙山，在城市里有这么大一个沙山还是满奇特的，坐骆驼上了山顶，然后一路到月牙泉。骆驼在沙漠中行走的非常稳健，当然偶尔也漠视交规，违章超车。骑骆驼还是挺有趣的体验，当然坐了一个小时后又晒又累，由此也深感丝绸之路的艰辛。</p>

<p>晚上在敦煌夜市撸串，意外发现同行的@Mindy是曼大同届校友，世界真奇妙。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071655530026-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 7</strong>:</p>

<p>离开敦煌前往张掖，途经瓜州。来瓜州当然要买瓜了。路边有一个8号瓜棚，生意兴隆，后来才发现，老板娘很会拉拢司机，在微信群里撒娇卖萌，加上产品质量确实不错，口碑就做出来了。</p>

<p>中午时分，在农家餐馆大吃一顿后来到嘉峪关。这里修建了很多新墙，虽然完整度高了，但显然没有那些老墙更有历史的感觉。城楼相对完整，整个关隘转下来给人的感觉就是，如果没有内应，根本攻不下来。站在城楼上，还能远眺雪山。</p>

<p>驶离嘉峪关，前往张掖观看丹霞地貌。此时已经接近日落，于是我们选择了最后两个观景点。这种色彩缤纷的地貌确实不曾见过，特别是在余晖的照耀下，显得格外迷人。只是观景台挤满了游客，特别是在第四个点，几乎都是架着长枪短炮准备拍摄日落美景的人们。</p>

<p>晚上是之前我们几个人自己预定的酒店，设施齐全，对比之前的露宿显得格外舒适。在前台的推荐下，来到酒店旁的一家KTV吃自助K歌到凌晨。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071700120089-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 8</strong>:</p>

<p>早上去司机推荐的店吃早点，牛肉小饭，有点类似猫耳朵或者面疙瘩，味道还是挺不错的。</p>

<p>然后依着祁连山脉从甘肃开回青海，戈壁滩和青山碧水只有一墙之隔。一路上牛羊成群，还经常横穿马路。司机小马哥技术超群，在盘山公路上过关斩将。</p>

<p>经过门源，可惜前一阵子的一场雨，将这里不少花海摧毁，我还幸运地踩到了牛粪。</p>

<p>下午回到了西宁，在水井巷和莫家街吃了酿皮，羊肉串和酸奶，感觉肚子一下承受不来。今天七夕，又恰逢队友@Sofia生日，在小马哥的安排下去了酒吧。小马哥还送了蛋糕，被大家玩坏了，每个人脸上都是奶油。</p>

<p>酒吧出来，一行五人来到一家足浴中心。生平第一次去做大保健，略紧张，按摩 、修脚、足浴、开背，最后来了个刮痧。当晚就在那里入睡了。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071703000021-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 9</strong>:</p>

<p>一觉睡到9点，这几天积累下来的弦松了下来，感觉又困又累。</p>

<p>小马哥带我们去采购了好几斤羊肉，还有羊排，各种蔬菜、饼，才160多块钱，性价比超高。驱车到郊外，依山傍水搞起了烧烤，第一次做起了串串的活，没想到小马哥的烧烤技术一流，面片汤做的也是一绝。</p>

<p>烧烤回来大家就要解散了，独自取完第二天的车票，联系房东前往宾馆，略有伤感。晚饭出去溜了一圈，全是牛肉面，看着就不想吃，最后无奈进了兰州著名连锁马子禄，结果吃了几口就吃不下去了。</p>

<p>宾馆是家庭式的，房间还挺宽敞的，带阳台。房东很热情，说就像在家住一样。 洗涑完毕，碰到一家子来骑行的，小孩12、3岁，结果男的肺水肿住了院。他们也是住黑马河帐篷，然后连续三天碰到冰雹，有点不适以为是感冒的症状，晚上暖暖身子就过去了，当天还骑了100公里，结果更加严重了。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071705100088-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 10</strong>:</p>

<p>今天离开小伙伴独自旅行了，一早便离开宾馆来到长途车站。</p>

<p>安检员还没开始上班，像样的检查也没有，直接就上车。司机让放好行李去检票，但检票员不知道去哪里了，开车前15分钟才姗姗来迟。</p>

<p>车上不少新疆人，好多戴着佛珠，还念着经文。</p>

<p>途径各种小县，拦路上车的不少。路过黄南，水还不是很黄。 道路两旁防护带不少画像，山崖上也有不少藏族壁画。沿途可以看见高速高铁道路在建造。</p>

<p>途中休息司机招呼大家路边解手&hellip; 继续前行，可谓山路十八弯，路旁的小村落都是泥墙为主，看到有两个老外骑行，真是不易。</p>

<p>在瓜什则乡休息，车上几个大哥说买个酸奶，于是买了当地的牦牛酸奶。边上的大哥说比西宁的纯，感觉比在西宁吃的厚实，偏酸，另一个大哥买了不知道是什么饼，分给大家吃。</p>

<p>上路后又见草原，据说最好的季节是7月底8月初。此时收到欢迎来到九色甘南的短信，接着是很长一段还在建设中的土路，一直颠簸到夏河县。</p>

<p>县城不少道路和楼房还在建设中，但可以看出这里经济不错。此时雨过天晴，下车后先买了第二天下午回兰州的车票。</p>

<p>准备打车去桑科乡，司机接客停车时还刮擦了，没打表一口价到了住地。传说中的北京热情老板娘不在，也没有看到其他住客，一个男的走出来，说了几句，给了个房间。放下东西后前往桑科草原，两旁都是圈地搞农家乐，因为在青海看多了，加上这里的草原已经日渐枯黄，所以没什么感觉。</p>

<p>没什么事可干，于是就上马，给我牵马的是一个藏族15岁少年，后来由他来驾马 带着我小跑了一圈。</p>

<p>回到住地，在边上简单吃了碗面，老板娘普通话说得不是很流利，她说我一个人来怕吗，我说不。然而回到旅舍，空旷的走廊只有我一人时，多少还是有些忐忑。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071708180002-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 11</strong>:</p>

<p>一早从桑科乡出发，没有公交车也没有出租车，只好徒步前往10公里外的拉卜楞寺。</p>

<p>一路上偶尔有摩托车和汽车呼啸而过，突然一辆车在我边上停下，问我去哪儿， 然后就让我上车了。开车的是格桑大哥，西藏人，边上还有一个同伴，他们去某一个寺庙（没听清）见大法师。途中聊天，原来他在杭州古玩城开店，此外还在北京上海有分店。</p>

<p>不一会就来到了拉卜楞寺，和格桑大哥道谢告别。这时寺庙外面游客还不多，但已经有不少藏族人在虔诚转起了7公里的经筒，甚至三叩九拜。</p>

<p>因为背包拖箱不方便，就来到寺庙附近的红石青旅把拉杆箱暂放。 老板和服务员都是藏族人，当得知我的求助后，很友好的让我把包放在前台了。</p>

<p>一早碰上好人，让我得以心怀美好，参观拉卜楞寺。</p>

<p>拉卜楞寺有着300余年历史，是藏传佛教最高学府，占地1200多亩。设有包括医学院在内的六大学院，目前活佛转世到一位13岁的僧人。据指引参观的大师介绍，这里一年会两个博士后推荐，主要考察德行和学识。</p>

<p>参观了能容纳3800的大殿，僧人每天早中午两堂课活佛讲坛。</p>

<p>藏传佛教很多建筑是红色和黄色的，它们被认为是最低等低调的颜色。殿里摆放着酥油茶还有精美的酥油花。</p>

<p>比起塔尔寺，这里的氛围好很多，但我仍觉得众多参观的游客会打扰修行。</p>

<p>出来后大众点评搜了了两家店，先去了一家西式简餐，吃了奶酪三文治垫饥。 然后去青旅拿了包，在附近的雪人宫吃了藏式午餐，包括藏饭、油麦菜，还有奶茶。 老板夫妻服务很好，有个可爱的女儿，后来得知老板还是华东师范87级的。</p>

<p>饭后准备回兰州，夏河车站的安检形同虚设，直接可以从边上出口大门进入。不过司机和检票员还不错，开车前到处找两个没来的旅客。</p>

<p>回到兰州正值晚高峰，公交车坐了接近一个小时才到市区。住在一家位于写字楼的青年旅社，装修的很有特色，老板还养了一只猫。因为这些天一直没有时间去邮局，只好委托老板寄明信片。可是不知什么原因，截止到现在，只有两个朋友收到了&hellip;老板很年轻，以前是做电气方面的，后来觉得没意思就出来开青旅了。实在不想吃牛肉面了，在附近的广场找到KFC吃了一顿。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/JA201510071711460071-00-000000.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p><strong>Day 12</strong>:</p>

<p>因为同房间有一个深夜打电话的奇葩人物，一夜没怎么睡好，好在行程即将结束。一早起来就坐大巴到兰州的中川机场，按照惯例晚点起飞，于下午回到了大杭州。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[八月: 青海湖(上)]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2015/09/03/tour-of-qinghai/"/>
    <updated>2015-09-03T22:44:24+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2015/09/03/tour-of-qinghai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个拖延症弃疗者，能在<code>高原黑</code>尚未褪去之际，写下这篇游记，实属不易。要知道，前年的<a href="http://voice.lawrencesun.info/blog/categories/man-you-ji/">曼游记</a>之欧洲行至今仍处于烂尾楼的状态&hellip;</p>

<p>考虑到篇幅，本游记分为上下两篇——这是国际惯例。如今大片通常都分上下部，或者三部曲，更有甚者，一二三四五六七，补上前传搞穿越，卖个情怀再致敬&hellip;</p>

<p>此番青海湖大环线之旅是一年多来难得的中长线，同时也是我第一次踏上大西北的土地。</p>

<p>这次旅行的收获，除了高原黑，还有一群从素未平生到一起看风景的小伙伴们(@洛朵朵, @初冬, @Mindy, @Sophia)。关于过往旅行的回忆，纵使最旖旎的风景也已经模糊不清，反倒是遇到的人和经历的事仍印刻在脑海里。</p>

<p>时间: 12/08/2015 &ndash; 24/08/2015</p>

<p>路线: 看图就不用说话</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/qinghaihu.png?imageView2/2/w/300/h/400/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/200/fill/I0VGRUZFRg==/dissolve/56/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<!-- more -->


<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/aroundtheworld3.png?imageView2/2/w/300/h/400/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/200/fill/I0VGRUZFRg==/dissolve/56/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img" /></p>

<p>P.S. 写了个<a href="http://lawrencesun.info/travel/">小网页</a>凑合着用，作为旅行足迹的记录，以后有空再完善。</p>

<p><strong>Days before D-Day</strong>:</p>

<p>因为青海湖需要包车/自驾，一进入8月便开始尝试组队。过去几年习惯了一个人的旅行，背上包就走，而此次如何寻找小伙伴成了出行的羁绊。在蚂蜂窝上发帖后一直无人问津，结果这一耗就是好几天。</p>

<p>只好破釜沉舟，先定了前往兰州的火车票，实在不行就去当地拼。订好票不久，决定在豆瓣上碰碰运气。结果马上有了回应，第二天一早微信聊了几分钟，无论是时间还是小伙伴都很合适，立即决定加入，<code>大青海</code>5人组正式成立。</p>

<p>接下来就是各种预订了，省略一万字。</p>

<p><strong>Day 0</strong>:</p>

<p>开往兰州的绿皮车一路向西北前行，列车广播里放着周杰伦的简单爱——当年的流行歌曲成了怀旧经典。略显嘈杂的车厢里，返乡人谈论着家乡久违的面食，00后们进行着“你是GAY吗”“我需要思考一下人生”的对话，小P孩们则在这个移动宿舍里大闹天宫。</p>

<p>天色渐暗，老坛酸菜泡面的味道四溢——这是本次列车上提供的唯一口味。来回几趟也没减价的盒饭也渐渐成了众多人的选择。</p>

<p>只要是从家出发，老妈都要把我的行李巡视检查一番，恨不得把包都塞满，把家都装进。</p>

<p>火车上的手机信号时好时坏，翻了几页‘白夜行’，也就到了黑夜熄灯的时间。</p>

<p><strong>Day 1</strong>:</p>

<p>一早起来已身在陕西，而从这里开始，列车穿梭过四十余个隧道，一路黄土黄水相伴。列车在离兰州站仅几公里处临时停车将近一个小时，这打乱了之前在兰州吃中饭的计划。历程2400公里，晚点进站后，坐公交车来到酒店入住。</p>

<p>洗完澡出来已是下午3点，决定直奔黄河。途中看到某个火车售票处排着长队，机智地拿出手机查票，前往西宁的票源果然紧张，果断抢入一张。</p>

<p>兰州的交通相比大杭州略显混乱，人行道也没有礼让之举，天桥倒是不少。首先来到中山桥，始建于1907年，有黄河第一桥之称。河对岸是白塔山，时间关系就没有去，而是沿河而上。</p>

<p>在河边见到了羊皮筏子，远观吹起像猪，近摸则弹性十足。穿上救生衣便上筏体验了一下黄河上古老的运输方式。黄河水此时虽然流速不快，但也暗潮涌动，仅凭一筏一浆就能横渡过岸，足见掌舵师傅的力量与经验。</p>

<p>乘快艇逆流而上返回，继续沿河而行，见到了传说中的黄河母亲像。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/day1lanzhou.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img3" /></p>

<p>坐公车返回中山桥附近开始觅食。首先来到了大众街，路两边店铺林立，然而很多拉面店下午两点前就已关门。走街串巷，先是去杜记甜食店吃了甜醅和灰豆子，都是以前没有见过的东西。然后吃了马三洋芋片，感觉豆皮更好吃，但是都好辣。好不容易找到一家没有关门的牛肉面馆，吃上一碗，撑得不行。</p>

<p>回酒店途中，又发现了正宁街小吃一条街，人气爆棚，看来兰州的吃货不少。看着各种小吃，然心有余而力不足。因为舌尖上的中国，有好几家在做老马家牛奶鸡蛋醪糟，也不知孰真孰假，就选了队伍最长的买了一杯。</p>

<p>兰州还有一个有意思的地方，在这里几乎看不到硬币，无论是一元还是五角，找回来的都是纸币。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/day1lanzhou2.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img4" /></p>

<p><strong>Day 2</strong>:</p>

<p>在酒店洗澡吃完早饭便打车前往兰州高铁站。一路车速缓缓，因为地铁正在施工。近年来很多城市都陆续上马轨道交通项目，兰州作为西北重镇自然也不例外。</p>

<p>兰州西站仍在建设当中，主要车次是前往西宁和新疆的。敦煌之星动车几乎是一直在隧道中前行，播音则有中英和某种语言，车上还有防爆检查。</p>

<p>西宁站出来，坐公交车去Airbnb预订的家庭住宿，公交车还是那种发动机在前面的老式车。第一印象西宁比兰州热闹和繁华。住宿是在老小区里，位置极佳。打电话联系房东，然后爬楼梯到5楼，房东一家子都在，女儿在北京工作休假回来。他们正好吃完午饭，给我盛了一碗粥，配了小菜，还有昨天刚从市场买来的藏族饼。之后房东阿姨正好出去办事，把我带到了不远处的莫家街。</p>

<p>在德禄酸奶店吃酸奶，口感有点像豆腐脑。吃的时候碰到一个从北京骑车到拉萨再到青海湖的大神，历时一个半月，走318国道线，其中西藏19天，随到随住藏民家，一路上碰到泥石流 ，死人，狼群，拦路抢劫，狗咬人&hellip;等各种事件。他说之前是跑马拉松的，然后觉得二三十公里没意思，于是开始了骑行，沿途拍了2000多张照片，觉得很好，边骑边看，想停就停。</p>

<p>之后前往酒店去会和北京来的兄妹@洛朵朵和@初冬，在大厅没对暗号就觉得一对来者是他们，Bingo。接着一起逛了民主街和水井巷，这里以巷为市场，贩卖着大同小异的西北风味和民俗特产。西宁的道路两旁都有围栏，用鲜花点缀。公厕大多收费，小而脏(注: 这是在没有去青海湖和戈壁滩之前下的结论&hellip;）</p>

<p>在莫家街的马忠食府吃了面片和凉皮，然后独自逛到了东关清真寺。今天正好是穆斯林做礼拜，去的时候还有不少人跪在那里祷告。出来走到马步芳公馆，不巧早已关门。门口还碰到一个穿着僧袍的过来要和我握手，说了一大堆，意思是要钱，我假装没听懂就走开了。</p>

<p><img src="http://7xj95q.com1.z0.glb.clouddn.com/day2xining.jpg?imageView2/2/q/85|watermark/2/text/TGF3cmVuY2UgU3Vu/font/YXJpYWw=/fontsize/300/fill/IzAwMDAwMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast/dx/10/dy/10" alt="img5" /></p>

<p>走回住的地方，8点多,天色依然亮堂，和房东阿姨聊天，关于旅行经历，关于做Airbnb的经验，然后一起吃了白兰瓜。得知我深得广大蚊子喜爱之后，阿姨给我拿来了电蚊香。</p>

<p>睡在客厅的单人床上，无比期待即将启程的大青海之旅。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记之英国南海岸]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/09/10/visit-to-south-uk/"/>
    <updated>2013-09-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/09/10/visit-to-south-uk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>6月的欧洲之行想要写的太多，尽管留了不少笔记，但是一直没有合适的心境来整理。所以曼游记首次打破时间顺序，先写这次英国南海岸的四天休闲之旅。</p>




<p>这次出行主要是想最后感受一下夏天，去年就想去怀特岛，今年算是实现了。总的来说玩得比较轻松，因为不像伦敦那样景点繁多，就是海边吹吹风，晒晒太阳。岛上基本都是退休老人和前来度假的家庭。因为晚上没有什么娱乐活动，所以笔记比较详细，懒得整理，直接同步加复制了。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p><strong>2013-08-31 </strong>阴有晴
<div>
<div>9月即将来临，凛冬将至。赶紧出发感受一下夏天的余温。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>此行主要目的地是怀特岛，因为布莱顿离得不远，所以就顺便游览一番。这里有着英村最受欢迎的海滩。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>作为刚从法国蔚蓝海岸回来的我，为什么又去海边呢? 因为这里有著名的自(luo)然(ti)海滩。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh6.ggpht.com/-MkM2BU-F5gc/UjUKtjzSCMI/AAAAAAAAAEs/-GUSWUu35yE/s400/IMG_20130830_170907.jpg" /></div>
<div></div>
<div>由于火车奇贵，只有坐大巴了，5个小时坐得真是难受。其实车的条件还不错，座椅宽敞，有靠头的部分，就是忽冷忽热的空调不知道是闹哪样。</div>
<div>途中还经过一个休息站，两年前去威尔士经过过，咖啡还是坑爹的贵。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>伦敦市区游客如织，堵车严重，将近一个小时才从市郊开到车站。稍作休息便搭上火车来到了布莱顿。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>如同大多数的英村城市，布莱顿面积也不大，主要就是两条街。从火车站出来一路向南，印象并不深。终于踏上了海滩，这绝对是英村最...磨鞋的沙滩之一，全是鹅卵石。可能是来得晚了，沙滩上人不多，可能还是鸟多。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>犹豫了一下还是没有去自然海滩，一来凉风习习应该没有什么人，二来据说这个海滩好多基。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>布莱顿也有个摩天轮，边上就是布莱顿码头。其实就是娱乐场，虽然没有去玩，不过看着人们开心的场景，心情也随之好了不少。坐在码头的木桌前，吃着当地著名的fish&amp;chips，任由海风肆虐我为数不多的头发，太TM的浪漫了。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>吃完就听妈妈的话，天黑前回了旅舍。这旅舍的木质楼梯吱呀作响，和窗外的海鸥倒是合成了不错的重奏。稍感失望，略觉疲惫，便在这双重奏中早早沉睡。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div></div>
<div><strong>2013-09-01 </strong> 晴</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div>
<div>早上起床 看到邻床下铺睡着一个身着三点的金发性感美女，然后发现边上还躺着一个人，结果还是一个美女。。不愧是最大的基村。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>坐火车前往普斯茅斯。提前一站在市中心下车，发现市区没有什么好看的。来到海港，非常热闹，建筑很现代，还有大型商场，有点像利物浦。</div>
<div></div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh6.ggpht.com/-yfVVU65LszU/UjUKtiSa4vI/AAAAAAAAAEs/_ACVjGeX_E4/s400/IMG_20130831_114047.jpg" /></div>
<div>中午坐上轮渡前往，坐在上层阳光甲板，晒太阳吹海风。大约半小时就到了怀特岛，坐上了红皮车。三节车厢并不联通，一半是木质的，开起来摇摇晃晃，也许正因为此，座位是超高软座。坐在弹簧上穿越丛林，和蒸汽火车相交，最终来到我的住地，shanklin. 这个小镇有一些古老的建筑，是茅草顶，很有特色。在邮局买邮票时还碰到老奶奶店员送现烤蛋挞，原来是这家超市今晚开始就关门装修了。几经周折，来到了预订的酒店。酒店离海岸不远，装修有点上世纪的风格。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh5.ggpht.com/-7V1ZMHi74CM/UjUKvKtPaeI/AAAAAAAAAEs/kjbWjryu3Fc/s400/IMG_20130831_131508.jpg" /></div>
<div></div>
<div>休整片刻，便坐汽车前往sandown, 这里的海滩是细沙滩。大多数都是家庭度假，还有不少老年人，做沙雕的，冲浪的，划艇的，游泳的，晒太阳的，显得很休闲。我走了一段，忍不住买了双沙滩鞋，卷起裤脚就下水了。这几年海滩去过不少，这还是第一次触水。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh4.ggpht.com/-6s8vy7r7Vqk/UjUPVn2ECyI/AAAAAAAAAE8/i_nY79zGyOQ/s400/IMG_20130831_152414.jpg" /></div>
<div></div>
<div>沿着海岸线走回shanklin, 一边是海，一边是断崖。不少家庭在海边租了小屋来聚会。海滩上还有不少狗，和主人玩得很欢，不少还勇敢的冲进海水接球或者追逐海鸥。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh5.ggpht.com/-HzNNECEFqR4/UjULFPNDZPI/AAAAAAAAAEs/U2vYbRgaok0/s400/IMG_20130831_135129.jpg" /></div>
<div></div>
<div>日落前在海边美餐一顿，回到酒店。</div>
</div>
</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh6.ggpht.com/-KgqFiFYcBsA/UjUK8WFjkEI/AAAAAAAAAEs/hAl7zY5VBsE/s400/IMG_20130831_171713.jpg" /></div>
</div>
<div></div>
<div></div>
<div><strong>2013-09-02</strong> 晴</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div>早上起来已经九点半了，酒店有早餐提供，英式早餐加自助，吃饱上路。找车站走了不少冤枉路，最后坐上饶远路的3路，一个小时抵达Newport. 换乘7路，先是去了castle. 从小镇穿过山丘和小溪，来到carisbrook城堡。城堡很有历史，曾经是岛上最强的防御工事。查理一世曾被关押于此，期间还试图越狱，最终难逃被砍头的结局。维多利亚女王的小女儿也曾把这里作为官邸。我更喜欢冷兵器时代，依据地势修建防御，讲究战术战法，刀光剑影，热血激昂。</div>
<div></div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh3.ggpht.com/-R1hPENq3dMY/UjUK990OqkI/AAAAAAAAAEs/77bEXdE1Rb0/s400/IMG_20130901_121248.jpg" /></div>
<div></div>
<div>接着继续前往the needles.坐缆车下悬崖，缆车只有一块木板，一个架子，摇摇晃晃。海滩边的悬崖颜色炫丽，远处就能看到白色薄片岩石。坐上快艇，绕着needles转了一圈。好久没有在海上坐船了，所幸今天海浪不大。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh5.ggpht.com/-7qcvbsEmx7c/UjULMTGmuWI/AAAAAAAAAEs/au2OzCPDlII/s400/IMG_20130901_153754.jpg" /></div>
<div>坐上汽车返回，无接缝转乘，回到shanklin, 因为周日没什么人，商店也关的早，就去买了点薯条，坐在海边当晚饭吃。</div>
</div>
<div></div>
<div></div>
<div><strong>2013-09-03</strong> 晴</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div>早上起来坐车经newport到Osborne house. 这里是维多利亚女王最爱的行宫，最后在此逝世。坐马车从入口坐到House。马车载客九人，超载一人。。车上有个老太太说就像当年女王一样坐马车回宫。很快就到达了行宫，黄色的外表并不是很突出，整个房子也不算大。走进屋子，先是一些雕塑和油画的陈列。比较有意思的是皇家婴儿室，有婴儿床，边上还有不少玩具。女王卧室不算大，这里也是当年她去世的地方。位置最好的是女王的书房，这里有三面落地窗，可以远眺大海。女王多次在日记里赞美这里的风景，描述她和家人的温馨的家庭生活。</div>
<div></div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh3.ggpht.com/-_iWFTeF2g9w/UjULPs8v3DI/AAAAAAAAAEs/6GX3cNJILbc/s400/IMG_20130902_123816.jpg" /></div>
<div></div>
<div>走出House 便是装点别致的后花园。从后花园出发，穿过林荫道和草地，便可以到达海边。中间路过一个贮冰室，隐藏在一片小树林中。小屋外观像一个墓穴，边上的丛林里时而传出窸窣声，入口通道非常黑暗，走进去不禁打一个冷颤，尽头是一个很大的天井，应该就是储冰的地方了。来到海边，可以远眺对岸的英国大陆。岸边有女王的半拱形座椅，还有一个戏水车。因为女王不能在公众面前穿着暴露，所以把这个车推进海水里，女王在这个封闭的车里娱乐。在树林间还有一个瑞士小屋，曾用来给皇子皇孙学习和娱乐。海滩，树林，草原，宜人的气候，怪不得女王喜爱这里了。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>由于参观时间比预计久，出来后就直奔海港。刚好赶上轮渡。轮渡和来时不同，是大型载车的，因此速度不快，一个小时后才抵达南安普顿。没有细看这个城市，匆匆一瞥，感觉没有什么特色。由于时间紧迫，没有时间吃饭，在车站买了个鸡肉卷便上火车了，然后在伯明翰转车回曼彻斯特。转车时由于晚点，差点没赶上车，前往曼城的车也晚点，但是居然准时发车，幸亏小跑了两步，不然可就惨了。</div>
</div>
</div></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[祭旗★欧洲申根签证不完全指南]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/06/02/schengen-visa-introduction/"/>
    <updated>2013-06-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/06/02/schengen-visa-introduction</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>预谋了好几年的欧洲行终于要拉开序幕了。</p>




<p>一大早收到了申根签证，好久没有这么开心了。因为递交材料的时候有几个问题，加上持psw递签的RP论，当时已经做好拒签准备，谁想否极泰来，三天后就收到了这份儿童节大礼。最后给的是一个月多次往返的签。</p>




<p>很少写这种攻略指南类，权当还愿，仅供参考。</p>




<p><strong>所需材料（意签）：</strong></p>




<p>网上很多文章(其实也就是抄来抄去那几篇)详细介绍的，有一些会误导或者失效，因此我强烈建议自己去官网看<a href="http://it.vfsglobal.co.uk/nonimmigrant_tourist_documents.html">Document Required</a>。重点说明几点。</p>




<p>1.往返机票。（官网要求fully paid return tickets and  proof of payments must be clearly shown。我的返程机票出了问题，机票确认信上没有支付信息，工作人员要求我补这个材料，我说实在没有，然后就被注明缺少材料，擦。这里强烈鄙视jet2。）</p>




<p>2.国际国内交通。（国内的交通证明是不需要的，但是跨国之间的证明最好有。我用的是<a href="http://www.interrail.eu/">interrail</a>的通票，在欧洲住满6个月的人都可以买，26岁一下更便宜，嘿嘿。我是递签的前一天才买，当时怕缺这个有影响。递完之后很后悔，万一拒签，这200多磅就废了。）</p>




<p>3.学校信/雇主信。（在校的好办，但是要注意抬头要写The Consulate General of Italy, London，要有真人签名；我是厚颜无耻地问老板要了抬头纸，然后自己写了假条...嘘...）</p>




<p>4.酒店证明。（用booking.com, hostelworld, ibis 等可以取消预订的都行，但是一定要包含行程的每一天。工作人员是一天接一天查的，不要有gap）</p>




<p>5.资金证明。(银行账单，我的最新账单是到递签前26天的，结果工作人员说不行，要两周以内的，给了我一个小时去补材料。我冒雨前往银行拉了一张没有地址的单，和有地址的单一起交上去了。saving account是不认的。存款当然是越多越好，需要包含你的住宿费加上30磅/天的生活费，工作人员会算出来填到一张表上的。)</p>




<p>6.护照、有效签证(至少还有三个月)、照片、保险。</p>




<p>7.工作人员说是最少七个工作日，实际三个工作日。即便如此，旺季递签还是提早预约的好，万一要缺材料或者被拒，还有机会弥补。</p>




<p>8.上述所谓工作人员都是阿叉...非常的...不说了。</p>




<p><strong>祭旗</strong></p>




<p>本来打算去年暑假去，结果还是决定去伦敦看四年一次的奥运会，把积蓄花的所剩无几。重整山河之后，如今终于可以兵发欧洲大陆了。祭旗就暂时免了，还是到时候用美食祭一祭我的五脏庙吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记（Y）捕鼠器和悲惨世界]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/25/mousetrap-and-lesmis/"/>
    <updated>2012-10-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/25/mousetrap-and-lesmis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><div /></p>




<p><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn061/20121026/0235/b_large_MKom_6c1c0000259e1261.jpg" border="0" alt="" /></p>




<p>今天去Opera Theatre看了阿加莎克里斯蒂的著名话剧捕鼠器。这部话剧已经演出了60年，所以当我走进剧场的时候，感觉就像进入了老人院，清一色的白头发。我显然无力拉低整个剧场的年龄了。</p>




<p>从尼罗河惨案开始喜欢上了阿加莎的作品，当时在大学的时候去图书馆的老馆里找到了几本作品，一下子就啃完了，非常过瘾。和福尔摩斯神经质地发现各种蛛丝马迹，甚至深入虎穴与罪犯搏斗不同，阿加莎的作品里的波罗和马尔普都是仔细关注人物的言行，进行心理分析和推理，然后在众人之中揪出凶手。</p>




<p>看捕鼠器之前有点担心听不懂台词，毕竟之前去看的都是音乐剧。不过在看了一段时间渐渐适应了演员的语速之后，大致还是能听明白的。整部剧的布景就是在一个维多利亚风格的房间里，房东夫妇和五个房客，还有一个警察。下雪加上电话线被切断构成了一个密室杀人案。</p>




<p>随着剧情的深入，每个人都隐瞒着自己的故事，也使得每个人都有嫌疑。最后高潮时，凶手非常意外地现身了。枉我看了这么多年的侦探小说，还是被侦探女王给摆了一道。</p>




<p>“凶手”在致谢时笑着说希望大家能保守这个秘密，我想这也是这部剧经久不衰的原因之一，毕竟一部悬疑剧要是大家都知道结局的话就没有什么兴趣看了。</p>




<p>最近几次在剧院都碰上了名角。歌剧魅影时看到了John Owen-Jones 和Katie Hall，悲惨世界时看到了Sierra Boggess，今天看捕鼠器发现了唐顿庄园里面的男仆托马斯，他的口音变得有点像管家卡森了，不过英国演员会几种口音也是常事。还有几个演员看着也有点眼熟，一下子想不起来。当时哈七的首映式上，JK罗琳说英国拥有世界上最棒的演员，我想确实是这样，这里的演员大多数经历过舞台的训练，从小受着莎士比亚和伦敦西区的经典熏陶，自然功力深厚。</p>




<p>——*——*</p>




<p><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn061/20121026/0235/b_large_frj2_5c3700000a301262.jpg" border="0" alt="" /></p>




<p>上次去看伦敦奥运的时候顺便去了伦敦西区的Queen's Theatre看悲惨世界。这部剧的票非常紧张，好不容易才买到，位置还不错。去伦敦之前特意下了十周年和二十五周年纪念音乐会的视频来熟悉。剧场的表演和音乐会还是有很大的不同，比如酒馆和那个壁垒就做得非常精致。</p>




<p>说起悲惨世界里的音乐，最著名的应该是I dreamed a dream，因为苏珊大妈当年的成名曲就是唱的这个。这次看的演出里，唱这首歌的是Sierra Boggess，只是我个人觉得开头部分有点平淡，不过高潮部分还是非常显功力的。演Jean Valjean的是一个阿根廷人，唱得挺好的，但是有几个地方感觉发音不太清。演Javert的是boggess的男友，总体也不错。最搞笑的还是酒馆夫妇，master in the house里，老板各种捣鬼，配合欢快的音乐，气氛一下就上去了。最喜欢的歌还是Do you hear the people sing和One day more，在整个悲惨的基调下，更显激情洋溢。</p>




<p>我总觉得柯赛特和马里斯一见钟情不太靠谱，要是我是马里斯肯定会选一直为自己付出的Eponie。说到马里斯，这次终于来个靠谱的了，二十五周年里那个实在是太嫩了。</p>




<p>看的过程中有个小插曲，就是在芳婷趟医院的时候，突然一声响，然后演完这部分就就拉上大幕了，然后说现场的电路有点故障需要维修，稍后继续。这次意外没有影响看剧的心情，观众们也没有什么抱怨，因为整体的演出非常精彩，不过我想要是这个插曲放到歌剧魅影里可能更好玩一点。</p>




<p>
&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
