<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 驴行 | Lawrence Sun]]></title>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/blog/categories/lu-xing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/"/>
  <updated>2015-06-14T17:46:08+08:00</updated>
  <id>http://voice.lawrencesun.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lawrence Sun]]></name>
    <email><![CDATA[yuliang1987@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记之英国南海岸]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/09/10/visit-to-south-uk/"/>
    <updated>2013-09-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/09/10/visit-to-south-uk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>6月的欧洲之行想要写的太多，尽管留了不少笔记，但是一直没有合适的心境来整理。所以曼游记首次打破时间顺序，先写这次英国南海岸的四天休闲之旅。</p>




<p>这次出行主要是想最后感受一下夏天，去年就想去怀特岛，今年算是实现了。总的来说玩得比较轻松，因为不像伦敦那样景点繁多，就是海边吹吹风，晒晒太阳。岛上基本都是退休老人和前来度假的家庭。因为晚上没有什么娱乐活动，所以笔记比较详细，懒得整理，直接同步加复制了。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p><strong>2013-08-31 </strong>阴有晴
<div>
<div>9月即将来临，凛冬将至。赶紧出发感受一下夏天的余温。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>此行主要目的地是怀特岛，因为布莱顿离得不远，所以就顺便游览一番。这里有着英村最受欢迎的海滩。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>作为刚从法国蔚蓝海岸回来的我，为什么又去海边呢? 因为这里有著名的自(luo)然(ti)海滩。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh6.ggpht.com/-MkM2BU-F5gc/UjUKtjzSCMI/AAAAAAAAAEs/-GUSWUu35yE/s400/IMG_20130830_170907.jpg" /></div>
<div></div>
<div>由于火车奇贵，只有坐大巴了，5个小时坐得真是难受。其实车的条件还不错，座椅宽敞，有靠头的部分，就是忽冷忽热的空调不知道是闹哪样。</div>
<div>途中还经过一个休息站，两年前去威尔士经过过，咖啡还是坑爹的贵。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>伦敦市区游客如织，堵车严重，将近一个小时才从市郊开到车站。稍作休息便搭上火车来到了布莱顿。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>如同大多数的英村城市，布莱顿面积也不大，主要就是两条街。从火车站出来一路向南，印象并不深。终于踏上了海滩，这绝对是英村最...磨鞋的沙滩之一，全是鹅卵石。可能是来得晚了，沙滩上人不多，可能还是鸟多。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>犹豫了一下还是没有去自然海滩，一来凉风习习应该没有什么人，二来据说这个海滩好多基。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>布莱顿也有个摩天轮，边上就是布莱顿码头。其实就是娱乐场，虽然没有去玩，不过看着人们开心的场景，心情也随之好了不少。坐在码头的木桌前，吃着当地著名的fish&amp;chips，任由海风肆虐我为数不多的头发，太TM的浪漫了。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>吃完就听妈妈的话，天黑前回了旅舍。这旅舍的木质楼梯吱呀作响，和窗外的海鸥倒是合成了不错的重奏。稍感失望，略觉疲惫，便在这双重奏中早早沉睡。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div></div>
<div><strong>2013-09-01 </strong> 晴</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div>
<div>早上起床 看到邻床下铺睡着一个身着三点的金发性感美女，然后发现边上还躺着一个人，结果还是一个美女。。不愧是最大的基村。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>坐火车前往普斯茅斯。提前一站在市中心下车，发现市区没有什么好看的。来到海港，非常热闹，建筑很现代，还有大型商场，有点像利物浦。</div>
<div></div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh6.ggpht.com/-yfVVU65LszU/UjUKtiSa4vI/AAAAAAAAAEs/_ACVjGeX_E4/s400/IMG_20130831_114047.jpg" /></div>
<div>中午坐上轮渡前往，坐在上层阳光甲板，晒太阳吹海风。大约半小时就到了怀特岛，坐上了红皮车。三节车厢并不联通，一半是木质的，开起来摇摇晃晃，也许正因为此，座位是超高软座。坐在弹簧上穿越丛林，和蒸汽火车相交，最终来到我的住地，shanklin. 这个小镇有一些古老的建筑，是茅草顶，很有特色。在邮局买邮票时还碰到老奶奶店员送现烤蛋挞，原来是这家超市今晚开始就关门装修了。几经周折，来到了预订的酒店。酒店离海岸不远，装修有点上世纪的风格。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh5.ggpht.com/-7V1ZMHi74CM/UjUKvKtPaeI/AAAAAAAAAEs/kjbWjryu3Fc/s400/IMG_20130831_131508.jpg" /></div>
<div></div>
<div>休整片刻，便坐汽车前往sandown, 这里的海滩是细沙滩。大多数都是家庭度假，还有不少老年人，做沙雕的，冲浪的，划艇的，游泳的，晒太阳的，显得很休闲。我走了一段，忍不住买了双沙滩鞋，卷起裤脚就下水了。这几年海滩去过不少，这还是第一次触水。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh4.ggpht.com/-6s8vy7r7Vqk/UjUPVn2ECyI/AAAAAAAAAE8/i_nY79zGyOQ/s400/IMG_20130831_152414.jpg" /></div>
<div></div>
<div>沿着海岸线走回shanklin, 一边是海，一边是断崖。不少家庭在海边租了小屋来聚会。海滩上还有不少狗，和主人玩得很欢，不少还勇敢的冲进海水接球或者追逐海鸥。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh5.ggpht.com/-HzNNECEFqR4/UjULFPNDZPI/AAAAAAAAAEs/U2vYbRgaok0/s400/IMG_20130831_135129.jpg" /></div>
<div></div>
<div>日落前在海边美餐一顿，回到酒店。</div>
</div>
</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh6.ggpht.com/-KgqFiFYcBsA/UjUK8WFjkEI/AAAAAAAAAEs/hAl7zY5VBsE/s400/IMG_20130831_171713.jpg" /></div>
</div>
<div></div>
<div></div>
<div><strong>2013-09-02</strong> 晴</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div>早上起来已经九点半了，酒店有早餐提供，英式早餐加自助，吃饱上路。找车站走了不少冤枉路，最后坐上饶远路的3路，一个小时抵达Newport. 换乘7路，先是去了castle. 从小镇穿过山丘和小溪，来到carisbrook城堡。城堡很有历史，曾经是岛上最强的防御工事。查理一世曾被关押于此，期间还试图越狱，最终难逃被砍头的结局。维多利亚女王的小女儿也曾把这里作为官邸。我更喜欢冷兵器时代，依据地势修建防御，讲究战术战法，刀光剑影，热血激昂。</div>
<div></div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh3.ggpht.com/-R1hPENq3dMY/UjUK990OqkI/AAAAAAAAAEs/77bEXdE1Rb0/s400/IMG_20130901_121248.jpg" /></div>
<div></div>
<div>接着继续前往the needles.坐缆车下悬崖，缆车只有一块木板，一个架子，摇摇晃晃。海滩边的悬崖颜色炫丽，远处就能看到白色薄片岩石。坐上快艇，绕着needles转了一圈。好久没有在海上坐船了，所幸今天海浪不大。</div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh5.ggpht.com/-7qcvbsEmx7c/UjULMTGmuWI/AAAAAAAAAEs/au2OzCPDlII/s400/IMG_20130901_153754.jpg" /></div>
<div>坐上汽车返回，无接缝转乘，回到shanklin, 因为周日没什么人，商店也关的早，就去买了点薯条，坐在海边当晚饭吃。</div>
</div>
<div></div>
<div></div>
<div><strong>2013-09-03</strong> 晴</div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div>早上起来坐车经newport到Osborne house. 这里是维多利亚女王最爱的行宫，最后在此逝世。坐马车从入口坐到House。马车载客九人，超载一人。。车上有个老太太说就像当年女王一样坐马车回宫。很快就到达了行宫，黄色的外表并不是很突出，整个房子也不算大。走进屋子，先是一些雕塑和油画的陈列。比较有意思的是皇家婴儿室，有婴儿床，边上还有不少玩具。女王卧室不算大，这里也是当年她去世的地方。位置最好的是女王的书房，这里有三面落地窗，可以远眺大海。女王多次在日记里赞美这里的风景，描述她和家人的温馨的家庭生活。</div>
<div></div>
<div><img class="picasa" alt="" src="http://lh3.ggpht.com/-_iWFTeF2g9w/UjULPs8v3DI/AAAAAAAAAEs/6GX3cNJILbc/s400/IMG_20130902_123816.jpg" /></div>
<div></div>
<div>走出House 便是装点别致的后花园。从后花园出发，穿过林荫道和草地，便可以到达海边。中间路过一个贮冰室，隐藏在一片小树林中。小屋外观像一个墓穴，边上的丛林里时而传出窸窣声，入口通道非常黑暗，走进去不禁打一个冷颤，尽头是一个很大的天井，应该就是储冰的地方了。来到海边，可以远眺对岸的英国大陆。岸边有女王的半拱形座椅，还有一个戏水车。因为女王不能在公众面前穿着暴露，所以把这个车推进海水里，女王在这个封闭的车里娱乐。在树林间还有一个瑞士小屋，曾用来给皇子皇孙学习和娱乐。海滩，树林，草原，宜人的气候，怪不得女王喜爱这里了。</div>
<div></div>
<div></div>
<div>由于参观时间比预计久，出来后就直奔海港。刚好赶上轮渡。轮渡和来时不同，是大型载车的，因此速度不快，一个小时后才抵达南安普顿。没有细看这个城市，匆匆一瞥，感觉没有什么特色。由于时间紧迫，没有时间吃饭，在车站买了个鸡肉卷便上火车了，然后在伯明翰转车回曼彻斯特。转车时由于晚点，差点没赶上车，前往曼城的车也晚点，但是居然准时发车，幸亏小跑了两步，不然可就惨了。</div>
</div>
</div></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[祭旗★欧洲申根签证不完全指南]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/06/02/schengen-visa-introduction/"/>
    <updated>2013-06-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/06/02/schengen-visa-introduction</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>预谋了好几年的欧洲行终于要拉开序幕了。</p>




<p>一大早收到了申根签证，好久没有这么开心了。因为递交材料的时候有几个问题，加上持psw递签的RP论，当时已经做好拒签准备，谁想否极泰来，三天后就收到了这份儿童节大礼。最后给的是一个月多次往返的签。</p>




<p>很少写这种攻略指南类，权当还愿，仅供参考。</p>




<p><strong>所需材料（意签）：</strong></p>




<p>网上很多文章(其实也就是抄来抄去那几篇)详细介绍的，有一些会误导或者失效，因此我强烈建议自己去官网看<a href="http://it.vfsglobal.co.uk/nonimmigrant_tourist_documents.html">Document Required</a>。重点说明几点。</p>




<p>1.往返机票。（官网要求fully paid return tickets and  proof of payments must be clearly shown。我的返程机票出了问题，机票确认信上没有支付信息，工作人员要求我补这个材料，我说实在没有，然后就被注明缺少材料，擦。这里强烈鄙视jet2。）</p>




<p>2.国际国内交通。（国内的交通证明是不需要的，但是跨国之间的证明最好有。我用的是<a href="http://www.interrail.eu/">interrail</a>的通票，在欧洲住满6个月的人都可以买，26岁一下更便宜，嘿嘿。我是递签的前一天才买，当时怕缺这个有影响。递完之后很后悔，万一拒签，这200多磅就废了。）</p>




<p>3.学校信/雇主信。（在校的好办，但是要注意抬头要写The Consulate General of Italy, London，要有真人签名；我是厚颜无耻地问老板要了抬头纸，然后自己写了假条...嘘...）</p>




<p>4.酒店证明。（用booking.com, hostelworld, ibis 等可以取消预订的都行，但是一定要包含行程的每一天。工作人员是一天接一天查的，不要有gap）</p>




<p>5.资金证明。(银行账单，我的最新账单是到递签前26天的，结果工作人员说不行，要两周以内的，给了我一个小时去补材料。我冒雨前往银行拉了一张没有地址的单，和有地址的单一起交上去了。saving account是不认的。存款当然是越多越好，需要包含你的住宿费加上30磅/天的生活费，工作人员会算出来填到一张表上的。)</p>




<p>6.护照、有效签证(至少还有三个月)、照片、保险。</p>




<p>7.工作人员说是最少七个工作日，实际三个工作日。即便如此，旺季递签还是提早预约的好，万一要缺材料或者被拒，还有机会弥补。</p>




<p>8.上述所谓工作人员都是阿叉...非常的...不说了。</p>




<p><strong>祭旗</strong></p>




<p>本来打算去年暑假去，结果还是决定去伦敦看四年一次的奥运会，把积蓄花的所剩无几。重整山河之后，如今终于可以兵发欧洲大陆了。祭旗就暂时免了，还是到时候用美食祭一祭我的五脏庙吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记（Y）捕鼠器和悲惨世界]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/25/mousetrap-and-lesmis/"/>
    <updated>2012-10-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/25/mousetrap-and-lesmis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><div /></p>




<p><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn061/20121026/0235/b_large_MKom_6c1c0000259e1261.jpg" border="0" alt="" /></p>




<p>今天去Opera Theatre看了阿加莎克里斯蒂的著名话剧捕鼠器。这部话剧已经演出了60年，所以当我走进剧场的时候，感觉就像进入了老人院，清一色的白头发。我显然无力拉低整个剧场的年龄了。</p>




<p>从尼罗河惨案开始喜欢上了阿加莎的作品，当时在大学的时候去图书馆的老馆里找到了几本作品，一下子就啃完了，非常过瘾。和福尔摩斯神经质地发现各种蛛丝马迹，甚至深入虎穴与罪犯搏斗不同，阿加莎的作品里的波罗和马尔普都是仔细关注人物的言行，进行心理分析和推理，然后在众人之中揪出凶手。</p>




<p>看捕鼠器之前有点担心听不懂台词，毕竟之前去看的都是音乐剧。不过在看了一段时间渐渐适应了演员的语速之后，大致还是能听明白的。整部剧的布景就是在一个维多利亚风格的房间里，房东夫妇和五个房客，还有一个警察。下雪加上电话线被切断构成了一个密室杀人案。</p>




<p>随着剧情的深入，每个人都隐瞒着自己的故事，也使得每个人都有嫌疑。最后高潮时，凶手非常意外地现身了。枉我看了这么多年的侦探小说，还是被侦探女王给摆了一道。</p>




<p>“凶手”在致谢时笑着说希望大家能保守这个秘密，我想这也是这部剧经久不衰的原因之一，毕竟一部悬疑剧要是大家都知道结局的话就没有什么兴趣看了。</p>




<p>最近几次在剧院都碰上了名角。歌剧魅影时看到了John Owen-Jones 和Katie Hall，悲惨世界时看到了Sierra Boggess，今天看捕鼠器发现了唐顿庄园里面的男仆托马斯，他的口音变得有点像管家卡森了，不过英国演员会几种口音也是常事。还有几个演员看着也有点眼熟，一下子想不起来。当时哈七的首映式上，JK罗琳说英国拥有世界上最棒的演员，我想确实是这样，这里的演员大多数经历过舞台的训练，从小受着莎士比亚和伦敦西区的经典熏陶，自然功力深厚。</p>




<p>——*——*</p>




<p><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn061/20121026/0235/b_large_frj2_5c3700000a301262.jpg" border="0" alt="" /></p>




<p>上次去看伦敦奥运的时候顺便去了伦敦西区的Queen's Theatre看悲惨世界。这部剧的票非常紧张，好不容易才买到，位置还不错。去伦敦之前特意下了十周年和二十五周年纪念音乐会的视频来熟悉。剧场的表演和音乐会还是有很大的不同，比如酒馆和那个壁垒就做得非常精致。</p>




<p>说起悲惨世界里的音乐，最著名的应该是I dreamed a dream，因为苏珊大妈当年的成名曲就是唱的这个。这次看的演出里，唱这首歌的是Sierra Boggess，只是我个人觉得开头部分有点平淡，不过高潮部分还是非常显功力的。演Jean Valjean的是一个阿根廷人，唱得挺好的，但是有几个地方感觉发音不太清。演Javert的是boggess的男友，总体也不错。最搞笑的还是酒馆夫妇，master in the house里，老板各种捣鬼，配合欢快的音乐，气氛一下就上去了。最喜欢的歌还是Do you hear the people sing和One day more，在整个悲惨的基调下，更显激情洋溢。</p>




<p>我总觉得柯赛特和马里斯一见钟情不太靠谱，要是我是马里斯肯定会选一直为自己付出的Eponie。说到马里斯，这次终于来个靠谱的了，二十五周年里那个实在是太嫩了。</p>




<p>看的过程中有个小插曲，就是在芳婷趟医院的时候，突然一声响，然后演完这部分就就拉上大幕了，然后说现场的电路有点故障需要维修，稍后继续。这次意外没有影响看剧的心情，观众们也没有什么抱怨，因为整体的演出非常精彩，不过我想要是这个插曲放到歌剧魅影里可能更好玩一点。</p>




<p>
&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记（x+2）伦敦德里小调]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/24/trip-to-londonderry/"/>
    <updated>2012-10-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/24/trip-to-londonderry</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活忙碌而单调，简单地重复着。拖着疲惫的身躯，混弄一下自己的肚子，打开电脑，机械般地刷新那固定的几个网站，思想完全被一种不可知的力量禁锢。所以喜欢旅行，来到一个新的环境开始一段不同以往的经历，就像跳出生活的循环，打开一个新的窗口，开始写自己的程序。新鲜的事物总是能刺激着神经，让自己产生些思想甚至幻想。</p>




<p>然而不管在路上多久，也终究还是要回归原本的生活，这多少让人有些沮丧，但是每段经历，都曾经或即将给生活带来些许不一样。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p><strong>三、伦敦德里小调 2012.10.22 </strong>
<div>昨天中午离开贝尔法斯特，前往伦敦德里。原本是想坐火车的，虽然贵一点，但是更舒适，看书不会晕车。可惜这条线路正在维修，所以只能坐汽车了。周日车次比较少，旅客却不少。由于没有固定座位，所以先上先得，幸好我没有过多礼让，等我上车后看到还有十多个旅客无法上车，只能再等两小时了。&nbsp;</div></p>




<p>没想到城际快车也是双层车，不过和城市里的双层巴士相比，它更加宽敞，座位也更舒适，前方座位下方还有搁脚的板。在这个阳光的午后，乘车奔驰在大自然中，真是让人心情舒畅。沿途还看到发达的风力设施，小镇上的抗议游行。</p>




<p>一座两个男人跨越河岸握手的雕塑意味着我来到了伦敦德里，这座和平之城。其实这座城市并不和平，上千年来历经凯尔特人，罗马人，英格兰人的入侵，内战的混乱，只有城墙奇迹般地幸存。也许这给了人们和平的期望和信念。城市边上是奔流不息的foyle河，和平之桥横跨两岸。当年这座城市的爱尔兰人也是沿这条河前往纽约的。趁着夕阳，乘车返回贝尔法斯特。路上看着风景，听着歌，思想自由地飞翔。</p>




<p>
<div><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn061/20121025/0120/b_large_K2HR_67fc0000044f1261.jpg" border="0" alt="" /></div>
<div>吃完晚饭，和凯特他俩去看之前错过的电影The swelling season。第一次在这种小剧场看独立电影。看的是一部关于The swell season乐队世界巡演舞台背后的纪录片。背景音乐就是乐队自己的音乐，非常好听。影片始于他俩获得奥斯卡奖并快乐地开始巡演，然后随着旅途的深入，压力和疲惫的来袭，男主角和妈妈，和女搭档开始产生间隙。妈妈沉溺于儿子的得奖，女搭档开始厌倦签名互动，想开始写自己的音乐。影片在男女主角形似神散中结束。安东尼告诉我，这对搭档最后分手了。</div>
<div>今天一早和凯特他们告别，又开始了一个人的旅行。天空渐渐下起小雨，让我没有什么心情去参观早已厌倦的市政厅和教堂。在简单肤浅地体验了贝尔法斯特的文化之后，买了盘CD和几件纪念品，喝了杯咖啡，钻进电影院看了提姆伯顿的动画片，然后就前往机场了。</div>
<div>之前对爱尔兰音乐有些偏见，最后这两天才发现爱尔兰的音乐还是很有特点的，无论是swelling season里的背景音乐还是纪念品店里放的爱尔兰竖笛曲，都非常好听。</div>
<div>作为一个吃货，这次的北爱尔兰之行有些失败，除了当地的早点苏打面包之外没吃其他的local food。但这次是近期几次旅行中身心最放松的，也因此，在这里有了一些在平日繁忙和重复的生活中无法得到的体验和想法。</div>
<div>22日于Belfast city airport costa</div>
<div>PS. 回来马上找了the swell season当年获奖的电影once，不错的一部电影。感觉这部电影和那部纪录片虽然都是音乐片，但是却和现实生活如此的贴近，让人唏嘘不已。</div>
&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记（x+1）巨人之路]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/23/giants-causeway/"/>
    <updated>2012-10-23T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/23/giants-causeway</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>二、巨人之路 2012年10月20日 周六 晴 </strong>
<div>旅行究竟是迷失自我还是找寻自我？一直在想这个问题，这次出行可能是我最接近答案的一次。&nbsp;</div></p>




<p>我渐渐喜欢上了没有详细攻略的旅行。以前出行前总是面面俱到，想在有限的时间内看完所有的景点。虽然这样很有成就感，但是这种急促的走马观花只能让人精疲力尽。所以我喜欢苏格兰，喜欢湖区，放纵于大自然，没有历史的沉重，没有繁忙的气氛。</p>




<p>尽管北爱尔兰属于英国，但是手机运营商似乎并不同意。今天就受到了欢迎来到爱尔兰的短信，以及“出国”的资费。</p>




<p>住青年旅舍的好处是可以认识来自不同国家的人。每个人都有自己的故事。相比博物馆里的历史，我更喜欢这种鲜活的故事。昨晚睡觉时又有一对情侣进来，凯特和安东尼，来自美国纽约边上的某个地方，目前在爱丁堡大学读书。貌似出行几次碰到的美国人都很和善，无论是大叔还是美女。要不去美帝找妹子吧...早上起来发现我们四个都参加了巨人之路的巴士团。有趣的是，虽然我们吃早饭的时间不同，在车上居然还是坐在了一起。</p>




<p>天气并不是很好，下着小雨。我和妮可说，似乎曼城的雨也跟着我来了。在途中，我和同坐的妮可偶尔谈论几句。她要在南爱尔兰呆六个月，这次是趁工作了三个月后的假期出来玩。她是急诊室的医生，每三周会有一次换到晚班。在交流的过程中，发现虽然我至今可以说是一事无成，但是经历颇为丰富，见到女王，熬夜等哈利波特，参加奥运会，看歌剧魅影和悲惨世界，伦敦和爱丁堡的两次新年夜...还是有点牛皮可以吹的...</p>




<p>在司机兼导游的评论中，我们的车沿着海岸线奔驰，途径城堡小镇和沙滩。导游的口音感觉偏向苏格兰口音，令人抓狂，和苏格兰人长发飘飘不同，他头顶是一片沙漠。</p>




<p>
<div>之后去了绳索桥，又称勇敢之桥，建在悬崖之间。当初这里的渔民为了捕鱼和运货方便建了这座桥。不幸的是当天这座桥正在修缮，无法做一回勇敢者了。</div>
<div><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn064/20121023/2330/b_large_X2il_1609000000151263.jpg" border="0" alt="" /></div>
<div>临近中午，我们在一家威士忌酒厂吃午饭。我和妮可边吃边讨论起了食物。我们一致同意英国的食物又贵又难吃，但是惊讶于土豆的不同做法。我们都对威士忌和Guniess无爱，然后我就把爱丁堡导游的那番经典评论说给她听：找到喜欢的威士忌就像找茫茫人海中找寻情人。可能要喝上百种才能找到自己中意的，但有时就算找到了，却在第二天酒醒时忘记喝的到底是哪一种了。&nbsp;</div></p>




<p>沿途的风景并没有给我留下特别深刻的印象，毕竟我去过优美的湖区和狂野的高地。这种感觉直到我们抵达巨人之路。不禁感叹大自然的鬼斧神工，这是火山爆发后的产物，一根根六边形的石柱历经冰河时代，风蚀日晒，才形成了如今的壮观景象。路过巨人之门，巨人之靴和巨人管风琴，沿着山路上行，爬到悬崖顶端向下看，让我心旷神怡。左边是宁静的村庄草原，羊群慵懒地吃草，右边是悬崖峭壁，山下便是巨人之路。远处是辽阔的大海，夕阳余辉。</p>




<p>
<div><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn061/20121023/2330/b_large_B4Bi_218c000008fd1261.jpg" border="0" alt="" /></div>
<div><img title="photo-media" src="http://fmn.rrimg.com/fmn065/20121023/2330/b_large_pJaQ_6d0900001b771263.jpg" border="0" alt="" /></div>
<div>兴奋过后略显疲惫，回贝尔法斯特的路上睡得东倒西歪。&nbsp;</div></p>




<p>晚上凯特和安东尼推荐我们去看一部电影，我们四个都对电影有爱，于是就决定一起去。但是到了女王电影剧场却告知我们想看的那部并不是今天上映。于是我们便离开，去吃晚饭。最终决定去Pizza Express，结果要等四十分钟，索性就坐在门口聊天了。我们聊去过的地方和想去的地方。发现我们都想去意大利和西班牙，都不太喜欢大城市。我说我还没去过欧洲大陆，就去过日本，东京以及其他几个不知道英文是啥的城市，不过非常喜欢日本料理。我和妮可都吐槽了一下我们的护照，签证太难了，貌似南非的护照也很悲催。</p>




<p>
<div>点了四个披萨和四杯酒开吃。貌似老外对中国的计划生育比较有兴趣，几乎每个人都问过这个。然后我们聊到了几个国家的医疗体系。凯特和安东尼说奥巴马推动全民医疗的时候阻力很大，很多人认为凭什么我要帮其他人付保险。平时穷人没有保险去看病，接受的服务会差很多。妮可说这里医院条件很好，在南非却不是这样。有一次由于大医院的条件不够拒绝接受病人，妮可他们不得不自己动手，所幸成功地挽回了一个人的生命。南非似乎有点乱，有一次妮可还碰上一个男友刺伤女友，然后还说我爱你的。南非的艾滋病情况很严重，很多人都缺乏相关教育，直到被查出都不知道。凯特有去过南非的经历，还遇到一次严重的车祸。</div>
<div>吃完饭回旅舍，我们在楼下的电脑上互相加了非死不可，我说我都N久没更新了，在天朝还不能访问。我和安东尼都碰上了登陆异常检测，需要验证。有三种方法，一种是说出照片里圈的好友，一共5题，一种是回答安全问题，还有一种是手机短信认证。安东尼成功通过第一种。轮到我了，结果第一张照片就卡住了，完全不知道里面那个人是谁。然后我说我还是短信认证吧，我对回答安全问题也没有信心。凯特问我英文名是不是自己取的，我说是翻字典取的，其实我之前还用过其他名字，他们问我现在这个名字用了多久，不会是两天吧。</div>
<div>早上起来我们就要各奔东西了，妮可中午就要离开贝尔法斯特了，我准备乘车去伦敦德里小镇。早餐时，凯特问我今天有什么计划，我说 i am going to have a big breakfast. 大笑。妮可说了几句道别的话，我对这种情形不太熟悉，就说谢谢和你也是之类的。凯特和安东尼说我们三个可以晚上见，我说 i will try not to miss the bus back here.</div>
<div>20日于Europa bus station Cafe Nerd</div>
&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
