<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 曼游记 | Lawrence Sun]]></title>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/blog/categories/man-you-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/"/>
  <updated>2014-08-19T23:40:13+08:00</updated>
  <id>http://voice.lawrencesun.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lawrence Sun]]></name>
    <email><![CDATA[yuliang1987@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 5]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/07/11/travel-europe-day-5/"/>
    <updated>2014-07-11T21:00:46+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/07/11/travel-europe-day-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚查看了荷包，严重大出血，才玩了四天就把3/4的现金花完了，这是要流浪街头的节奏啊。接下来的旅程只有勒紧裤腰带了。</p>

<p>吃完早饭就先奔向位于佛罗伦萨东面的学院美术馆，又要参与一天一度的排队活动了。预定和不预定在这家馆差别不大，除非参加当地旅行社的skip the line. 好像英国很少有这种免排队的，可能是英国人都习惯并享受排队吧。</p>

<p>在排队途中看到美术馆外墙的各种涂鸦。有一句话很有意思: Stop planning. Get lost. Miss the train. And start the adventure. 的确如此，多年后回想以前的旅行，印象深刻的往往不是看过的风景，而是遇见的人和碰到的事，比如睡绿皮车，露宿广场，和陌生人一起吃饭看电影&hellip; 此次旅程至今短短几天，情况百出，注定会让人难忘。</p>

<!-- more -->


<p>队伍中有很多外国旅行者，美国人居多，而且美女不少，这几天排队下来，口音都被拐到美音上去了。日本人也很多，当然自然也少不了中国大妈团。</p>

<p>又跑题了，其实这次排队持续时间并不长，半小时不到。馆内主要陈列了各种油画和雕塑，还有不少古老的乐器。最著名的自然是米开朗基罗的大卫。这件可以真货，市政广场放的是假冒品。不得不说，这种珍品理应放在博物馆里，这样人们才能静静地欣赏。这尊雕塑真的是美轮美奂，比例匀称，线条流畅，每一个细节都是那么的完美。这是我继观赏苏格兰国立画廊的油画之后再次被艺术感动地要落泪。另外还看了制作等比例放大雕塑和木板刻画的视频。原来那些木板画的原料是颜料加蛋清，再贴上金箔。</p>

<p>出来后参观了据说是欧洲第四大天主教堂的圣百花大教堂。完全对称的设计，黑白大理石的外表，教堂内部倒是比较一般。教堂的穹顶和边上的钟楼都可以登顶，但是这种费时费力费钱的活，在这种热天气里可吃不消。</p>

<p>出了教堂，准备去中央广场，走了半天又回到学院美术馆门口，再次证明我强悍的GPS系统到了意大利就失效了。在中央广场买了牛肚堡，味道是不错，就是热天吃着有点腻。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-pJfKauNdgDY/Uv9qkvJNBOI/AAAAAAAAAbE/RnzPE2GLQXU/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 牛肚堡 </sub></p>

<p>来到火车站，结果去锡耶纳的火车取消了，就顺便去reserve明天前往威尼斯的火车票。坐慢车的话会损失不少时间，所以还是决定坐快速的。慢车的好处就是通票直接上车免费坐，但是会遇到延误或取消。快车则需要去购票处reserve，给售票员看通票，然后说要make a reservation.意大利高速铁路二等座需要补10欧元。从佛罗伦萨到威尼斯原价大约是46欧，所以还是便宜了一点。</p>

<p>原以为可以顺利去锡耶纳了，结果坐上车不久，所有人都下车了，似乎又要延误。我也跟着下车了，这时候不少人去了边上去比萨的车，结果我没弄明白就开走了，还有一部分去了边上前往利沃诺的车，我就听到边上乘务员说change, 时不我待，来不及详细询问，就在开车前几秒上了车。比较有把握的是，昨天去比萨途中路过恩波利，看到有去锡耶纳的车次。上车后看到了路线图就更坚信了这点，不过貌似这是趟快车，好在还没人查票。我甚至后悔昨天没去，搞不好这次意大利之行就要错过这个小镇了。到了恩波利，看到去锡耶纳的车，以为就此圆满。结果过了点还没开车，乘务员又跑出来说了一大堆鸟语，大家又纷纷下车。刚好我前面有人问去锡耶纳，回答说去2站台。一看，擦，就是刚才那趟从佛罗伦萨出来的车，整整晚点40多分钟。</p>

<p>在车上小憩，一个小时后终于抵达锡耶纳。一出车站就茫然了，空旷的一个广场，没什么人，也没有游客中心。走到对面，是一个大商场，有一家超市。这可是我最近几天第一次看到大超市，可乐只要99p，比佛罗伦萨便宜了1/3，果断入手一瓶。接着根据bus station的标志走，走了一段看到指向反方向的标志&hellip;回到超市门口，有一个自动扶梯，难道这就是传说中通往锡耶纳城的光明阶梯？这个扶梯连绵不绝，大约5分钟后看到出口。走出来是一条马路，什么标志也没有，周围几个也都是迷茫的游客。手机上下载的穷游和triposo地图太简略基本没用，想在自动货卖机买张地图，但是没有零钱。只好跟着其他几个游客瞎走了。走出百余米终于看到了指向市中心的指示牌，再走了一段看到了古老的城墙和城门。接着就是蜿蜒上坡的石板路。第一眼就喜欢上了这个相对远离喧嚣小镇。房屋没有佛罗伦萨的豪华，墙面多是裸露的红砖或是简单的涂层。继续向上来到田野广场，是欧洲现存最大的中世纪广场之一，这里是小镇的开阔地，也聚集了大量的游客，市政厅在此显得特别宏伟。尽管路标是鸟语而且指向不清，但还是找到了离此不远的教堂。这座教堂很有特点，结合了一些哥特风格。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-8AC1EuxchQY/Uv9qxYToWmI/AAAAAAAAAbg/QzU_mwCKO_M/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 锡耶纳的街道 </sub></p>

<p>从教堂出来想去地图上标志的另一个广场，结果我的自带导航系统再次出错，沿着一条小街走向了不归路，一直走出了城墙。有公交车站，看到路线图上有火车站的标志，然后觉得应该是下山方向，刚好车来就上了贼船。几分钟后发现不对，理应没这么远，似乎还看到了高速公路，又坐了几站，在一家超市前下了车。打开gps和triposo离线地图，我已经远离火车站，而且是在锡耶纳城外了。过马路看反向的车站，这是我才明白di 是从哪， al是去哪，只是站牌还是没显示这个车站是叫啥。焦急地等来了公车，重新回到原点。我沿着另一条路自动扶梯上山，才发现要去的广场来时已经路过了。下山途中，我又脑子短路，选择了一条和来时不同的路，由于有路标显示是去火车站，所以大胆往前走，结果这条路是汽车上山的大路，也就是说是盘山的远路，而且走着走着就没了标志。打开gps确信方向没错，继续走了20分钟，终于看到了火车站。刚好有要去佛罗伦萨的车，就上车了。</p>

<p>车上碰上一个在芬兰念书的阿叉，因为发现互相会说英文，所以就坐在一起聊天了。我曾经是多么讨厌阿叉英语啊，此时却觉得如此亲切。我们都在锡耶纳迷路，他说这个小镇像一个迷宫，还有各种迷惑的路标，他有地图也找不到方向。他和我反方向，从米兰来的，然后要去napoli和罗马。我们一起抱怨了意大利的热天气，我说我甚至怀念英国的雨了。说到佛罗伦萨的高物价，我说有的地方披萨卖20多磅，这个价钱都可以在英国吃three courses了。然后我们交流了一下旅行的经历。他问我喜欢独自自由行吗，我说喜欢，独行太有趣了。</p>

<p>回到佛罗伦萨已经8点多了，他说现在回这里感觉像是回家，第一天来时很困惑，第二天尽管还会迷路但是已经熟悉了。我说同感，而且刚才差点以为回不到这里了。互相问名字居然留到了分别前，只是我一秒钟后就忘了。</p>

<p>走出车站，找了一家餐馆吃了顿大餐来轻松一下，回到旅店倒头便睡。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-1eaimEt11Ww/Uv9qvldjQ-I/AAAAAAAAAbY/5IuKcyXppX0/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 边上坐着一对来自英国的老夫妻，看我拿着相机消毒，哈哈大笑 </sub></p>

<p><sub>20/06/2013 初稿于佛罗伦萨 06/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，缺失部分关键照片，另外必要时需科学上网. </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 4]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/04/19/travel-europe-day-4/"/>
    <updated>2014-04-19T19:21:38+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/04/19/travel-europe-day-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>起床后在旅舍吃了房东准备的简易早餐，便前往乌菲齐美术馆。途中路过市政广场，这里有不少雕像，包括著名的大卫(复制品)。尽管早就听闻乌菲奇很火爆，特地提早一点来，但还是来晚了，买票的队伍早已神龙见首不见尾了。如果有网上预定或者加入旅行团，就会省去排队的烦恼，当然这需要多花一点银子。</p>

<p>也许因为在最擅长排队的英国呆了多年，这种情况我也能从容面对，反正今天也不赶时间。在门口等了将近两个小时后，终于进入了这个古老的艺术殿堂。佛罗伦萨很多建筑都和美蒂奇家族有关，这个富有的家族简直就是土皇帝，赞助了大量的艺术家，可以说对文艺复兴的进程有着巨大的影响力。这家艺术馆就是美蒂奇家族曾经的办公室。</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-07zymtmRnME/Uv9qcDX1eSI/AAAAAAAAAoo/NhTHFNJjQZE/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/tdjLPpARFfKWXyqyhUsH8UXM-Q1om5_KXS6wGY6hn6M=w400-h300-no" alt="img" /></p>

<p><sub>* 市政广场 </sub></p>

<p>馆内以文艺复兴时期著名的画作和雕塑为主，包括很多大师如米开朗基罗、达芬奇等人的精品名作。中小学课本上出现的‘维纳斯出世’和‘春’的原画都在这里展出。这个时期的作品大多是宗教和神话题材，风格写实，构图和光线把人物刻画得栩栩如生，堪比如今电影院的3D。</p>

<p>佛罗伦萨不愧是文艺复兴的发祥地，随便进入一个馆就有大师作品。在英国时也去过不少美术馆，包括位于伦敦和爱丁堡的国家画廊，还有现代风格的泰特艺术馆。尽管收藏的名作很多，但是本土作者却很少，而且大多数艺术家都是在法国或者意大利接受熏陶的。如今各个艺术馆里也常看到一些外国艺术学生在老师的带领下参观和讨论。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-hRw5mmxPM-4/Uv9qakleS3I/AAAAAAAAAao/k9IDkW01Uz0/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 从乌菲齐美术馆看老桥 </sub></p>

<p>走出依河而立的美术馆，顶着午后的烈日，来到了旅店老板推荐的位于山腰的米开朗基罗广场。在这里可以一览佛罗伦萨全城美景。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-kugeUWGHNtU/U1Jwq-9YqkI/AAAAAAAAAo8/uAaNzdkIx_U/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-bf28pnIGNO0/U1JwsD9NTkI/AAAAAAAAApE/wehX6evIRy0/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 米开朗基罗广场看全城 </sub></p>

<p>下山时迷路了，好在方向正确，边走边找来到了皮蒂宫和花园。这个宫殿也属于美蒂奇家族，里面的展品也不少，但名作不多。宫殿本身十分宏伟，内部装饰极度奢华，粗略看来并不比白金汉宫差多少。至于后花园则平常无奇，英国随便一个庄园的就可以轻松完爆了。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-7LCWmtUrl-U/Uv9qQbAbP-I/AAAAAAAAAaY/EjYJSW7IUsY/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 皮蒂宫 </sub></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-yLMQKq55ChU/U1JwpjCPpPI/AAAAAAAAAo0/XW2SYEpd_H0/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 老桥之上 </sub></p>

<p>之后沿着老桥回到市中心，这座桥历经多次洪水的洗礼，如今仍延续着繁华。接着走到同样被洪水侵袭多次的圣十字大教堂，这里葬着伽利略、米开朗基罗等多位大师，墙上的壁画和彩窗颇为精美。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-2V9EL6ywZds/U1JwyCajEcI/AAAAAAAAApU/mDVXDzE3CGc/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-cwG-pVJ6XtE/U1JwyEb9FKI/AAAAAAAAApQ/Qy5MfNX1ifc/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 圣十字大教堂 </sub></p>

<p>晚上吃了当地的特色牛排，味道也说不上出色，但是量特别大。还是配以啤酒，没办法，天太热。意大利的啤酒价格着实不便宜，差不多是英村的两倍。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-bLEzQ4i-7Q8/Uv9qf6Ms7aI/AAAAAAAAAa4/wsuIKBJPDFw/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-e4wK4VkjYrw/Uv9qkOVMHeI/AAAAAAAAAbI/gExZxBeNq7k/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 鹅肝酱和牛排 </sub></p>

<p>回旅店途中买了点牛奶，似乎意大利人不怎么爱牛奶，鲜奶的种类很少，价格也贵。另外奇怪的是，这里连锁超市几乎没有，取而代之的是各种坑爹的小店，还有不只是卖药的药店。佛罗伦萨路边的小铺特别多，主要经营皮包和纪念品，种类比较单一，有点像几个小铺在全城的复制黏贴。</p>

<p>另外这里的银行感觉特别少，难道他们都是靠黑帮洗钱的么。邮局的工作时间短得惊人，几个小时就关门了，典型的欧洲慵懒风。</p>

<p><sub>20/06/2013 初稿于佛罗伦萨 04/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，缺失部分关键照片，另外必要时需科学上网，有高清无马需求的请联系我. </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 3]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/03/20/travel-europe-day-3/"/>
    <updated>2014-03-20T15:32:40+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/03/20/travel-europe-day-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚没有睡好。一早出门，在火车站喝了一杯espresso，坐上普通车，也就是慢车，北上佛罗伦萨——我在意大利的第二个根据地。慢车类似我们的绿皮车，好处就是拿着欧洲青年火车通票可以直接上车。行车速度还可以，就是每站必停，一路上弘扬雷锋精神礼让他车。</p>

<p>沿途隧道很多，唤起了小时候坐火车去闽南的回忆。在三个多小时的车程里，睡了两觉，看了1/4本书。佛罗伦萨地处意大利中部，因此火车站虽然不大，但很繁忙。出站之后就看到了对面的新圣母大殿，在边上的Tourist Information拿了份地图。</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-7uV_V03Tcm0/Uv9oFWwnQUI/AAAAAAAAAWQ/kiQ7CGsMB8U/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 欧洲青年火车通票，10天无限次，上车后自己填好等查票 </sub></p>

<p>对照着地图和邮件里的信息，好不容易才找到了预定的旅舍。这家旅舍离火车站不远，边上有两条商业街，贩卖着旅游纪念品。由于旅舍位于居民楼里，我来回走了数次才发现门牌。这幢楼的大门非常高大，应该在3米以上。</p>

<p>刚好有人开门出来，我就走进去了，结果发现进去之后还有上锁的一扇铁门。于是我就困在了大门和铁门之间&hellip;门铃也没有&hellip;终于等到一位大哥出来了，会说一点英语，告诉我电梯上到三楼右转后再走楼梯就能看到。</p>

<p>旅舍老板很客气，寒暄了几句。这家旅舍是家庭经营的，主要由他负责，还有一位看起来怪怪的老奶奶负责卫生。我的房间在二楼，盘旋式的楼梯很窄，一次只能通行一个人。房间看起来挺破旧的，锁也简单的很，不过有一个淋浴间，卫生间是楼道公用的。这里房子一般有两层窗，一层普通的，一层百叶状的。</p>

<p>整理东西时才发现，一包东西落在火车上了，包括昨天刚买的短裤和洗漱装备。感觉这样发展下去，就要写血泪史了。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-nvME_8gvw5U/Uv9qCxyKTPI/AAAAAAAAAZw/obTduaBNx9E/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 到处都是披萨 </sub></p>

<p>下午吃了一块小披萨准备动身去比萨了。结果又忘带了通票，好在来回20欧不到。车慢得要死，一路晚点，在恩波利停留了将近40分钟，很多人都下车换后来居上的快车了。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-irF8LGrh6o4/Uv9qGXKjRrI/AAAAAAAAAaA/Kc6EAFoVuhY/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 被喷成花的火车 </sub></p>

<p>比萨城并不大，也没有什么特点，母亲河还没整治后的运河干净，来往行人并不多。但是在比萨斜塔，游客络绎不绝。斜塔至今已有八九百年历史，原来是个钟楼，由于地层不均造成倾斜。斜塔边上还有一个洗礼堂和一座大教堂。在沿街的商店里，匹诺曹的身影也出现在各种纪念品中。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-CoumGLaUVN4/Uv9qDnDWV9I/AAAAAAAAAZ4/rnb-n73jfJE/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 比萨斜塔 </sub></p>

<p>比萨斜塔固然是一个奇特的景观，在塔下摆各种pose的人民更是不可错过的风景。我偶遇了一对英国来的老夫妻，于是就让他们帮我拍了一张<code>托塔天王</code>。</p>

<p>两个多小时就结束了比萨小镇的游览，典型的到此一游。回程选择了快车，同样的价格，车速快了太多，还能享受空调。</p>

<p>回到住地休整，发现在意大利的烈日下呆上三天，就是<code>白斩鸡</code>也会变成<code>吴山烤鸡</code>。</p>

<p><sub>20/06/2013 初稿于佛罗伦萨 03/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，缺失部分关键照片，本篇尤其严重，另外必要时需科学上网，有高清无马需求的请联系我. </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 2]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/03/03/travel-europe-day-2/"/>
    <updated>2014-03-03T18:56:48+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/03/03/travel-europe-day-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天忘了喷防晒，亡羊补牢，为时还是有点晚。防晒剂似乎过期变味了。。。没办法，英国一年也没几个晴天，基本没拿出来用过。下楼找了一家路边的酒吧，点了意大利标配，一杯Latte和一个牛角包。</p>

<p>其实这里不少人是直接喝espresso的，而且就站在吧台直接一口闷，有些人会再要杯tap water漱漱口。在英国几乎天天去starbucks, costa, nero这种烂大街的店喝。此番来意大利朝圣，发现这里咖啡的味道更加醇香，不知道是正宗口味还是心理作用。和其他地方不同，这里的咖啡店大多和酒吧是一同经营的，基本没有什么连锁店。</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-b43icVP4qlA/Uv9pJ3nT9iI/AAAAAAAAAYI/ybx4hFHvL8Y/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* Café Latte &amp; Croissant </sub></p>

<p>吃完早餐坐地铁来到了斗兽场。结果不幸碰到了工会集会，暂停开放。于是先去了边上的古罗马遗迹。由于语言不通，问了好几个人，跟着背包的路人，绕了几趟冤枉路才找到了入口。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-R95o0WfPP2M/Uv9pTr3F1GI/AAAAAAAAAYQ/zAAnFLntvQ4/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 古罗马遗迹 </sub></p>

<p>古罗马的宏伟会场、豪华宫殿，历经千年，如今只剩下残破不堪的墙体和兀自伫立的圆柱。但不难看出，当时的罗马帝国是多么的强盛。想象一下，站在巨大的神殿指点江山，该有多神气。遗址里有一处不太显眼的地方，还有人在此献花，原来是凯撒大帝被刺身亡的地方。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-gdKlcvEbjz8/Uv9pwLph20I/AAAAAAAAAZI/wXfOFbVesnw/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 古罗马元老院，神殿，祭堂 </sub></p>

<p>辗转回到了斗兽场，roma pass让我免去了排长队的困扰，一下子就超越了大队人马。圆形斗兽场非常壮观，当年的疯狂盛况一定不亚于如今英超赛场。这里的景象让人想起了刺客信条，我曾在此多次阵亡。。。恐怕当年角斗士们的困兽之斗也是九死一生。路人互助拍照片的时候还碰上了搞怪的三人组，忘了来自哪国的，拍得时候笑翻了。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-tsdW-y6bLKA/Uv9pi8l0-pI/AAAAAAAAAYs/u9ora8lzyOM/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 古罗马斗兽场 </sub></p>

<p>古罗马的神殿祭堂，拱门石墙，尽管已是断壁残垣，但考虑到这是两千多年的历史文物，仍然令人惊叹。此时不禁联想到天朝，蛮横的城市化建设破坏了多少珍贵的文化遗产。这些都是一去不复的，可笑的是，如今又想仿旧盖新。大城市的建筑已然失去了自身特点和文化传承，这无疑是对五千年文明的毁尸灭迹。小时候那种烧煤炉、跳皮筋的生活记忆也将随着老街道、瓦片房的坍塌一并消逝。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Pleti5oS8nI/Uv9pjBLpjkI/AAAAAAAAAYw/puUwKTlToWQ/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 大爱这里的番茄 </sub></p>

<p>扯远了，走累了，遂路边小憩。喝啤酒，吃沙拉，晒太阳，然后一路向北。</p>

<p>参观了位于威尼斯广场的保守宫和新宫博物馆，以及边上的战争纪念馆，无一不大气磅礴。尽管这里馆藏丰富，雕塑、油画珍宝无数，还有阿基米德撬动地球的模型，但是审美疲劳加上旅途劳顿，基本是走马观花一扫而过。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-Wn4NoNtm82w/Uv9pmgpqVeI/AAAAAAAAAY4/gJIH_HNW4qQ/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 威尼斯广场 </sub></p>

<p>出来继续北上，来到了罗马市内最知名的喷泉，许愿池。这里聚集了大量的游客。不少人往清澈的池水里丢钱，据说可以许下三个愿望。我也拿出一欧元，作出背身扔币的动作，请人帮我拍了一张，然后。。。把钱放回口袋。。。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-sg-_UBhgcyo/Uv9pvf-_l4I/AAAAAAAAAZE/DvvMr668Heg/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 许愿池，在这里"投"了一个欧元 </sub></p>

<p>顺便说一句，意大利的水很贵，尤其是景点的小商小贩们，宰你没商量。不过意大利的街道边有很多泉水，不少人都去接水喝。</p>

<p>继续在迷路中前行。没办法，这里背街小巷没有整改，乱七八糟，加上坑爹的路标，除非全程GPS，否则走冤枉路是必修课。终于走到了西班牙广场，出名的原因是罗马假日里赫本坐在这里吃冰淇淋。广场的泉水旁此时正好有一个交响乐团在演奏。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-c6P2UmehNJA/Uv9py92rLUI/AAAAAAAAAZQ/CxkavSt4AhI/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-nqvOCdzzs2w/Uv9p8Q79y6I/AAAAAAAAAZo/IQI65P0TvKs/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 坐在西班牙广场的阶梯，听音乐、吃冰淇淋 </sub></p>

<p>从西班牙广场到人民广场的一路上，都是名牌店。正惊讶国内扫货团怎么不见踪影，仔细一看，原来是周日休息了。突然想到某本书上调侃的，不少人周日去教堂是因为没其他地方可去。附近找了一家店吃披萨，性价比超高，9欧元，又大又脆，两个人吃都够，只是服务一般，还想强收服务费，所以破例没给小费就走了。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-4V_2mfGbQ3E/Uv9p4Q2i4HI/AAAAAAAAAZY/DrfCGG_dCSc/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-VTYTFsvltOM/Uv9p6dNxQnI/AAAAAAAAAZg/pD7pwfMQltE/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 意大利著名食物，披萨和冰淇淋 </sub></p>

<p>之后还去看了共和广场。回旅舍中看到不少麦当劳的标志，相距十万八千里还标记，其实都指向了火车站那家。虽说防晒霜过期，但是搽和没搽区别很大。手臂上明显的三部分，被衣袖遮住的，涂过防晒的和裸奔的。裸奔的那块晒了一天发红了。好在我在这里并不算黑，不少人都晒得很健康。
感觉意大利的美女大多没有北欧的高又白，而是肤色健康，身形消瘦，头发略黑，眼睛深陷，加上一口听不懂的外语，别有风情。</p>

<p><sub>17/06/2013 初稿于罗马 03/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，缺失部分关键照片，另外必要时需科学上网，有高清无马需求的请联系我. </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 1]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/02/21/travel-europe-day-1/"/>
    <updated>2014-02-21T20:57:07+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/02/21/travel-europe-day-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>酒店叫醒和手机闹铃双炮齐响，我的欧洲之行正式开始了。胆战心惊地过了关，乘坐大巴车去登机。大巴开了很长时间，以至于边上有人说了句，Driving to Rome?</p>

<p>飞机一路南下，小憩片刻醒来，看到了疑似阿尔卑斯雪山和意大利的靴子海岸线。这里的农村和英村那种Wild的感觉不同，比较规矩，没什么绿色。到了机场，海关检查过程非常简单，就问了我居住在哪儿。还没曼城某些酒吧查证来得严。</p>

<p>出来坐火车去罗马市。正想显摆一下我的欧洲铁路通票，结果去市内直达线路是First Class。一等的座位，却是绿皮的速度，坐了半个多小时才到了罗马。我已经被车上各种看不懂的意大利文搞得有点晕，下来后好不容易找到Tourist Information，问了去旅舍的路，顺便买了Roma Pass (包含两个景点门票和三天的地铁通票)。</p>

<!-- more -->


<p>火车站很是破烂，我大天朝随便一个二三线城市的就可以完爆了。出来后更是一惊，穿梭的摩托车，乱贴的牛皮癣，拉游客的，躺地板的… 像是城乡结合部。住处离火车站不远，但是我尴尬地走进了身处同一幢楼的另一家青年旅舍…</p>

<p>把行李往地上一扔，就出门直奔梵蒂冈了。出地铁后跟着人群往前走，一段路之后便看到了梵蒂冈的高大围墙。之前看到说梵蒂冈博物馆要排很久，实际情况倒是没那么糟，预约与否也影响不大。</p>

<p>正当我要排队买票的时候，突然有个男的问我是不是要买票进去参观，我说是啊，心想是不是票贩子。结果他直接塞给我一张票，说他去不了了，也没问我要钱就转身走了。我嘴上说着谢谢，可是还没反应过来… 结果真的是有效票，考虑到昨天那个衰样，用人品守恒来解释并不为过。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-q_RrFajkmPk/Uv9oXiXxA6I/AAAAAAAAAWw/vv90NLIC7N4/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 梵蒂冈博物馆 </sub></p>

<p>博物馆内收藏了大量的雕塑和壁画，其中不少出自大师的手笔(说了我也不认识…)。可能是在英村看了太多的皇宫和庄园，新鲜感并不强。参观完毕后，沿着围墙来到了圣彼得大教堂。教堂前面的广场非常宏伟，四周是高大的圆柱。这里是欧洲最大的天主教堂之一，排队时间比较长。我对天主教倒是没什么好感，多次人为制造了教会至高无上的地位，假上帝之名奴役教众。当然除了这些，不能否认天主教对文化、建筑和艺术的深远影响。梵蒂冈不愧是大本营，无论是博物馆还是大教堂，无一不宏伟庄严、富丽堂皇，藏宝更是不计其数。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-u8MiE6DZ6Hk/Uv9oVm0ozSI/AAAAAAAAAWo/QqwVlfMQ2Yw/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-0qiOPWDWZPI/Uv9oZj4Og_I/AAAAAAAAAW4/d11AF79uRHk/w300/h200" alt="img" /></p>

<p><sub>* 梵蒂冈大教堂 </sub></p>

<p>沿着广场前进，路过了天使堡和罗马的母亲河。路边有很多小贩，卖各种假名牌包和旅游纪念品，然后不远处来了一队城管…</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-fuj3VLfbBws/Uv9ojUWgpUI/AAAAAAAAAXE/_NT8tqT-Wvk/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 罗马天使堡 </sub></p>

<p>相比大教堂，我更喜欢居民小巷里的建筑。很多餐馆酒吧就开在路边，座位基本都是在户外，可能是这里常年晴朗，要是英村就不行了，还没晒几分钟就下雨了。不少人坐在那里，吃着意式美食，晒着太阳，听着艺人的手风琴，非常惬意。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-VbZlc_Q7sqc/Uv9oj7crv_I/AAAAAAAAAXM/N8Aai1GbjVM/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 罗马街头巷尾 </sub></p>

<p>走出小巷，来到纳沃纳广场。周围一圈房子都是巴洛克风格的，非常漂亮。广场中间有三个喷泉，海神喷泉、四河喷泉和摩尔喷泉。这里有很多民间艺人在这里展现自己。本想在边上的餐馆坐下来，可是一道主菜就要20欧，于是就先去了不远处的万神殿。这可是罗马帝国时期的建筑，室内非常宽广，四周是壁龛，由大穹顶的一个圆洞提供光源。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-YW9kdKHBjRw/Uv9okIKV7cI/AAAAAAAAAXQ/nNLrqHniD2o/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-9cPDZimvnwA/Uv9o8mddCnI/AAAAAAAAAXo/jcpcahYC0aQ/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 罗马纳沃纳广场 </sub></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-9W3r9kCbX9k/Uv9o4LLM64I/AAAAAAAAAXg/ZuvWDmNqeCM/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 罗马万神殿 </sub></p>

<p>出来后在一家小店坐下，吃了意粉和沙拉，当然还少不了一杯啤酒。吃饱喝足后，夜色已然降临，坐公交车准备回旅舍。车上很挤，而我的挤车能力已经渣了。和曼城直接拿钱问司机买票不同，这个车上只有一个刷卡机，貌似是自觉刷卡，没有人查。 我不知道刷什么卡，于是疑似逃票了… 和曼城的公交一样，没有英文报站，坐到哪里全靠感觉… 这点我大杭州的公交就太有人文关怀、国际视野了，每站必停，而且不少线路是双语报站。只是老外就算想坐公交，恐怕挤上的概率也不大。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-CXFq7nhNkIs/Uv9pBjYH64I/AAAAAAAAAX8/FKpSnhkG_qk/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-VkTm9GbIAJQ/Uv9pBSA75YI/AAAAAAAAAX0/I2NwWRxCtS4/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 在意大利的第一餐 </sub></p>

<p>洗完澡后在附近转了一圈，发现火车站周围有不少酒吧很火爆，而且价格公道，今天为了赶路就吃了一顿饭，明天有机会在这里找一家试试。这里美式快餐店难寻，可以看出意大利人对自己的美食还是情有独钟。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-T845u2BoCL8/Uv9pCND2iLI/AAAAAAAAAYA/BdKCiTnh574/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 罗马夜色下的"大排档" </sub></p>

<p>吃饭时写了一点笔记，躺在旅舍完成了初稿，由于床上是一个来自英村的美女，哦，是床的上铺… 记录时有些分心。抬头一看，突然发现有张写着Wifi用户名和密码的纸条塞在上铺的床底木板中间… 今天是普度众生日吗…</p>

<p><sub>16/06/2013 罗马初稿 02/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，缺失部分关键照片，另外必要时需科学上网，有高清无马需求的请联系我.</sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
