<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 曼游记 | Lawrence Sun]]></title>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/blog/categories/man-you-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/"/>
  <updated>2014-10-26T12:18:12+08:00</updated>
  <id>http://voice.lawrencesun.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lawrence Sun]]></name>
    <email><![CDATA[yuliang1987@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 8]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/09/13/travel-europe-day-8/"/>
    <updated>2014-09-13T17:01:19+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/09/13/travel-europe-day-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚，乘坐列车来到了夕阳下的米兰。米兰的火车站非常宏伟，圆拱大顶，是我在意大利看到的最豪华的车站。大城市的路标还算清楚，转过几个弯便找到了地铁口。</p>

<p>地铁的自动售票机旁有不少人，很热心地上来帮你选票。之前在网上看到过类似的事，所以我对那个凑过来帮我点屏幕选站的人心存戒备，对他说了句'I will check it later'就转身离开了。这时我看到另一个人帮一对情侣买了票，取票出来给他们，由于找钱不是马上就退出的，所以这些人就强制拿小费了。我等到边上没人的时候自己买了一张两天期的票，坐上地铁来到了米兰大教堂。</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-PbppTbz5URw/Uv9sAc423vI/AAAAAAAAAeA/jzlMn3o9mDQ/w300/IMG_20130621_212859.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 夜幕下的米兰大教堂</sub></p>

<p>由于此时夜色已晚，无心欣赏夜色下的米兰街景，沿着via torino这条据说是深受年轻人喜爱的购物街前行，来到了青年旅社。</p>

<p>旅舍一楼是酒吧，很热闹，check in的时候还赠送一杯免费的饮料。我点了一杯啤酒，一饮而尽。然后吧台的两位美女服务员带着我熟悉了一下这个旅舍。地下一层是休闲区，可以玩吉他或者坐在沙发上聊天，四楼是厨房，有免费的意大利面提供。在三楼的露台还见到了老板，大约30岁不到，简单交谈了几句。</p>

<p>房间是8个人的上下铺，装修很新，和大多数青年旅社不同，公用厕所和淋浴都在房间里。这里坐电梯和进房间都是刷门卡，所以还算安全，整理好东西后倒头就睡。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-4F7v08B1Zgo/Uv9sCuNkBjI/AAAAAAAAAeI/Z42CclbpDog/w300/IMG_20130622_093448.jpg" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-IVzVO-AHVR8/Uv9sOWDaUdI/AAAAAAAAAvE/petCSNMzyyY/w300/IMG_20130622_100203.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 米兰的电车和街边的模特</sub></p>

<p>早上起来再次来到了世界最大的哥特式教堂——米兰大教堂，内部的彩窗可能是全世界最大的，全部以圣经故事为主题，历经百年，光彩依旧。参观完大教堂后沿着宏伟繁华的的埃马努埃莱二世长廊来到了世界上最优秀之一的斯卡拉大剧院。剧院的演出大厅很华丽，周围一圈都是包间，站在包间看全景听着工作人员的介绍，可以看见舞台上有剧组正在搭建背景。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-7KPlcAFz57A/Uv9sM8htL-I/AAAAAAAAAeY/G1Ua7-Y8OE0/w300/IMG_20130622_095244.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 埃马努埃莱二世长廊</sub></p>

<p>出来前往斯福尔扎城堡，这里虽然是四周城墙环绕，看起来森严庄重，里面确实艺术的天堂。里面的博物馆陈列着不少雕刻和绘画，包括米开朗基罗和达芬奇等大家的作品。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-H84ErnUyn1M/Uv9sPkWbPmI/AAAAAAAAAeo/r-xxAcMTKcs/w400/IMG_20130622_110929.jpg" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-5ZvjS8chFIA/Uv9sXmTuIII/AAAAAAAAAew/RGs7edwFr4I/w300/IMG_20130622_113435.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 斯福尔扎城堡和米开朗基罗未完成的雕塑</sub></p>

<p>博物馆后面是一个大公园，有点像伦敦的海德公园，很多家长带着小朋友在这里玩耍嬉戏。在公园悠闲地度过了一个下午，再次回到米兰的购物大街。街道两旁挂着米兰世博会的宣传和各国旗帜，无论是奢侈店还是平价店都是人潮涌动。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-GXP_PBDBduM/Uv9sZbzHo0I/AAAAAAAAAfA/-suXL55BZfQ/w300/IMG_20130622_144257.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 米兰世博会</sub></p>

<p>在米兰也会碰上些烦心事，就是有很多非洲人在街上强买强卖手链等饰品，即使你说不，他们也会跟着你一路纠缠。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-K0O8QKj7Mv4/Uv9sZwTVUCI/AAAAAAAAAe8/Xk2N32hr2GU/w300/IMG_20130622_200807.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* Happy Hour</sub></p>

<p>回到旅舍，在一楼酒吧享受了Happy Hour提供的免费自助，意大利的最后一站米兰之旅就此画上了休止符。</p>

<p><sub>23/06/2013 初稿于米兰 10/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供 </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 7]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/09/13/travel-europe-day-7/"/>
    <updated>2014-09-13T16:31:17+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/09/13/travel-europe-day-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>没能按计划早起，睡了个懒觉。由于昨天到威尼斯之后预订了去米兰的车次，为了防止来回旅馆错过列车，所以先直奔火车站存包，然后乘水上巴士出发去玻璃岛。</p>

<p>要去这个岛的游客非常多，等了好久也没挤上直航的公交3号，只好在几分钟之后坐上公交4.2号，慢慢悠悠地晃了40多分钟，终于抵达了玻璃岛。</p>

<p>当地人民多以制作玻璃为生，街道两旁几乎都是精美的玻璃制品店。</p>

<p>由于时间紧，转了一圈之后就直接去岛上另一个车站乘坐12路前往彩色岛，大约半个小时之后到达。彩色岛，顾名思义，这里的房子都是彩漆，一幢房子一个颜色，门帘也是彩色的，看起来非常温馨。</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-1hdSzW-AgW4/Uv9r0vihrlI/AAAAAAAAAdw/yXAkNWVNM6o/w400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 彩色岛</sub></p>

<p>在彩色岛点了盘海鲜饭，确实是夹生的，当初在曼城的某意大利餐馆第一次吃的时候还以为是没煮熟呢。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-rbN2rKEzM0w/Uv9rwLTNf6I/AAAAAAAAAdg/egg9xdMEJxA/w400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 海鲜饭</sub></p>

<p>岛屿并不大，逛了一个小时以后就沿着来路返回主岛了。找了家酒吧，在下午关门之前吃了碗沙拉。吃完取来包裹，在车站稍等片刻，便乘坐火车前往下一站，米兰。</p>

<p><sub>21/06/2013 初稿于威尼斯 09/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供 </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 6]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/08/22/travel-europe-day-6/"/>
    <updated>2014-08-22T15:04:49+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/08/22/travel-europe-day-6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早饭过后，我再次问房东确认“谢谢”怎么说，然后和他道别，对他说"Grazie!&ldquo;并付了小费。我对这个暂时的落脚处有了些许家的感觉。在颠簸的旅途中能有人每早向你问好并端来咖啡和牛角包，是一件非常幸福的事。离开佛罗伦萨后，我将继续北上。</p>

<p>在前往火车站的途中，我买了邮票，再次感叹意大利香烟店的无所不售。离火车发车时间还有一个小时，因为站内基本没有座位，我只好席地而坐，补完昨天的游记。不同于前几天的慢车，我在上车前发现之前reserse的高铁车票上是有座位号的。</p>

<p>列车以大约150公里/小时的速度一路向意大利的西北角奔去。两个小时后，我终于抵达了梦寐以求的威尼斯。这座水上之城举世闻名，游客络绎不绝。</p>

<p>因为贡多拉的价格昂贵，我选择了48小时的公交卡。但是我还是决定先走着去住处，先睹为快。事实证明，我这个决定，非常的&hellip; 失败。这里的小巷比之罗马，佛罗伦萨显得更加狭小，而且蜿蜒曲折，走几步就要过桥，有时还会走进死胡同。</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-Az2GKwUcerI/Uv9q8hk7OdI/AAAAAAAAAb8/WpLLzQJ_Nks/w300/IMG_20130620_114319.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 小巷</sub></p>

<p>因为穿梭在游客罕至的区域，加上GPS在这个地方几乎失效，我在这个迷宫般的地方穿梭了一个多小时，几经周折后才走到了著名的Rialto桥，这座拱桥的中间和两侧都是商铺。随后由此找到了酒店。这家三星级的住所装修高档，交通便利(大多青年旅舍都在偏远处，甚至主岛之外)，我也为此下了不少血本，好在只住一宿。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-jM_DR56sfrM/Uv9q8khOL_I/AAAAAAAAAtU/1_IRBHvsQ5A/w300/IMG_20130620_111819.jpg" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-xiz6DH_VetI/Uv9rIzvCgJI/AAAAAAAAAcQ/jVKDVwqgJb4/w400/IMG_20130620_142248.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 贡多拉</sub></p>

<p>放下东西，乘坐公交&hellip;船，沿着主干河流，一路游览。先是参观了学院博物馆，里面陈列着各个时期文人墨客在此留下的佳作。接着继续坐船来到了圣马可广场，这里是威尼斯最为热闹的地方。广场三面都是宫殿般的建筑，东面则是圣马可大教堂和总督府。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-NVN0ZCR9dQ8/Uv9rQOc2FoI/AAAAAAAAAcg/o_inVUko9bM/w400/IMG_20130620_142305.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 总督府</sub></p>

<p>在这里拍照时，还碰到一对来自印度的夫妇，我们互相帮忙拍了照片，他们还执意要和我合影。然后参观了保存完好的总督府，里面有罗马式的高墙，还有会议大厅。从总督府的一侧沿着叹息桥就可以通向威尼斯的黑暗监狱。一侧的圣马可大教堂则是威尼斯的标志，它结合了不少建筑形式，这也符合威尼斯这个水上贸易城市的风格。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-GbRAUkajcXU/Uv9rexq11sI/AAAAAAAAAdA/SiGsNzC2B_M/w300/IMG_20130620_175917.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 叹息桥</sub></p>

<p>之后，我又乘坐另一趟水上公交线路，吹着海风来到了丽都岛。和主岛不同，这里的建筑更加现代，还有一个海滨沙滩，比较适合度假。匆匆走了一个来回，便乘船返回圣马可广场。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-JTICn6nIUsc/Uv9rRCWIC4I/AAAAAAAAAco/rZVZgDcSWUk/w300/IMG_20130620_161106.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 青口意面</sub></p>

<p>在附近吃了晚饭后，登上了广场上近百米的高塔，一览全城。此时已是傍晚时分，夕阳西下，余晖熠熠，海鸟飞翔。潮水已经将广场浸没，人们在水中嬉戏，还有一位红衣女子翩翩起舞，赢得众人驻足观赏。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-BIbetcX-EuA/Uv9rd_Yms0I/AAAAAAAAAc4/BvwG31WlqUs/w300/IMG_20130620_190957.jpg" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/--Q-eZDcUzss/Uv9rnHtFUFI/AAAAAAAAAdQ/LzRxdzqbkg8/w300/IMG_20130620_191649.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 夕阳下的圣马可广场和教堂</sub></p>

<p>离开广场，在附近寻觅凤凰歌剧院，却只在夜幕下撇得一眼。周围的橱窗里展示着化妆舞会的饰品，它们将在来年的狂欢节上大放异彩。回到住处休息片刻后，又乘船北上。此时的潮水已将不少建筑的底层淹没，而夜色下的城市显得宁静安详，只有威尼斯赌场依然灯光闪烁。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-nbZ7CiLLDbY/Uv9rnk2frCI/AAAAAAAAAdY/RFg4eWd_K38/w400/IMG_20130620_200134.jpg" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-2jtIPlGzCIg/Uv9rnhrbrYI/AAAAAAAAAdU/UOwqAkpJu-k/w300/IMG_20130620_204050.jpg" alt="img" /></p>

<p><sub>* 夜色下的威尼斯</sub></p>

<p><sub>21/06/2013 初稿于威尼斯 08/2014 这天开始的记录，简单而零碎，整理难度系数飙升 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，高清无码图视情况在完成后补充. </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 5]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/07/11/travel-europe-day-5/"/>
    <updated>2014-07-11T21:00:46+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/07/11/travel-europe-day-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚查看了荷包，严重大出血，才玩了四天就把3/4的现金花完了，这是要流浪街头的节奏啊。接下来的旅程只有勒紧裤腰带了。</p>

<p>吃完早饭就先奔向位于佛罗伦萨东面的学院美术馆，又要参与一天一度的排队活动了。预定和不预定在这家馆差别不大，除非参加当地旅行社的skip the line. 好像英国很少有这种免排队的，可能是英国人都习惯并享受排队吧。</p>

<p>在排队途中看到美术馆外墙的各种涂鸦。有一句话很有意思: Stop planning. Get lost. Miss the train. And start the adventure. 的确如此，多年后回想以前的旅行，印象深刻的往往不是看过的风景，而是遇见的人和碰到的事，比如睡绿皮车，露宿广场，和陌生人一起吃饭看电影&hellip; 此次旅程至今短短几天，情况百出，注定会让人难忘。</p>

<!-- more -->


<p>队伍中有很多外国旅行者，美国人居多，而且美女不少，这几天排队下来，口音都被拐到美音上去了。日本人也很多，当然自然也少不了中国大妈团。</p>

<p>又跑题了，其实这次排队持续时间并不长，半小时不到。馆内主要陈列了各种油画和雕塑，还有不少古老的乐器。最著名的自然是米开朗基罗的大卫。这件可以真货，市政广场放的是假冒品。不得不说，这种珍品理应放在博物馆里，这样人们才能静静地欣赏。这尊雕塑真的是美轮美奂，比例匀称，线条流畅，每一个细节都是那么的完美。这是我继观赏苏格兰国立画廊的油画之后再次被艺术感动地要落泪。另外还看了制作等比例放大雕塑和木板刻画的视频。原来那些木板画的原料是颜料加蛋清，再贴上金箔。</p>

<p>出来后参观了据说是欧洲第四大天主教堂的圣百花大教堂。完全对称的设计，黑白大理石的外表，教堂内部倒是比较一般。教堂的穹顶和边上的钟楼都可以登顶，但是这种费时费力费钱的活，在这种热天气里可吃不消。</p>

<p>出了教堂，准备去中央广场，走了半天又回到学院美术馆门口，再次证明我强悍的GPS系统到了意大利就失效了。在中央广场买了牛肚堡，味道是不错，就是热天吃着有点腻。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-pJfKauNdgDY/Uv9qkvJNBOI/AAAAAAAAAbE/RnzPE2GLQXU/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 牛肚堡 </sub></p>

<p>来到火车站，结果去锡耶纳的火车取消了，就顺便去reserve明天前往威尼斯的火车票。坐慢车的话会损失不少时间，所以还是决定坐快速的。慢车的好处就是通票直接上车免费坐，但是会遇到延误或取消。快车则需要去购票处reserve，给售票员看通票，然后说要make a reservation.意大利高速铁路二等座需要补10欧元。从佛罗伦萨到威尼斯原价大约是46欧，所以还是便宜了一点。</p>

<p>原以为可以顺利去锡耶纳了，结果坐上车不久，所有人都下车了，似乎又要延误。我也跟着下车了，这时候不少人去了边上去比萨的车，结果我没弄明白就开走了，还有一部分去了边上前往利沃诺的车，我就听到边上乘务员说change, 时不我待，来不及详细询问，就在开车前几秒上了车。比较有把握的是，昨天去比萨途中路过恩波利，看到有去锡耶纳的车次。上车后看到了路线图就更坚信了这点，不过貌似这是趟快车，好在还没人查票。我甚至后悔昨天没去，搞不好这次意大利之行就要错过这个小镇了。到了恩波利，看到去锡耶纳的车，以为就此圆满。结果过了点还没开车，乘务员又跑出来说了一大堆鸟语，大家又纷纷下车。刚好我前面有人问去锡耶纳，回答说去2站台。一看，擦，就是刚才那趟从佛罗伦萨出来的车，整整晚点40多分钟。</p>

<p>在车上小憩，一个小时后终于抵达锡耶纳。一出车站就茫然了，空旷的一个广场，没什么人，也没有游客中心。走到对面，是一个大商场，有一家超市。这可是我最近几天第一次看到大超市，可乐只要99p，比佛罗伦萨便宜了1/3，果断入手一瓶。接着根据bus station的标志走，走了一段看到指向反方向的标志&hellip;回到超市门口，有一个自动扶梯，难道这就是传说中通往锡耶纳城的光明阶梯？这个扶梯连绵不绝，大约5分钟后看到出口。走出来是一条马路，什么标志也没有，周围几个也都是迷茫的游客。手机上下载的穷游和triposo地图太简略基本没用，想在自动货卖机买张地图，但是没有零钱。只好跟着其他几个游客瞎走了。走出百余米终于看到了指向市中心的指示牌，再走了一段看到了古老的城墙和城门。接着就是蜿蜒上坡的石板路。第一眼就喜欢上了这个相对远离喧嚣小镇。房屋没有佛罗伦萨的豪华，墙面多是裸露的红砖或是简单的涂层。继续向上来到田野广场，是欧洲现存最大的中世纪广场之一，这里是小镇的开阔地，也聚集了大量的游客，市政厅在此显得特别宏伟。尽管路标是鸟语而且指向不清，但还是找到了离此不远的教堂。这座教堂很有特点，结合了一些哥特风格。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-8AC1EuxchQY/Uv9qxYToWmI/AAAAAAAAAbg/QzU_mwCKO_M/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 锡耶纳的街道 </sub></p>

<p>从教堂出来想去地图上标志的另一个广场，结果我的自带导航系统再次出错，沿着一条小街走向了不归路，一直走出了城墙。有公交车站，看到路线图上有火车站的标志，然后觉得应该是下山方向，刚好车来就上了贼船。几分钟后发现不对，理应没这么远，似乎还看到了高速公路，又坐了几站，在一家超市前下了车。打开gps和triposo离线地图，我已经远离火车站，而且是在锡耶纳城外了。过马路看反向的车站，这是我才明白di 是从哪， al是去哪，只是站牌还是没显示这个车站是叫啥。焦急地等来了公车，重新回到原点。我沿着另一条路自动扶梯上山，才发现要去的广场来时已经路过了。下山途中，我又脑子短路，选择了一条和来时不同的路，由于有路标显示是去火车站，所以大胆往前走，结果这条路是汽车上山的大路，也就是说是盘山的远路，而且走着走着就没了标志。打开gps确信方向没错，继续走了20分钟，终于看到了火车站。刚好有要去佛罗伦萨的车，就上车了。</p>

<p>车上碰上一个在芬兰念书的阿叉，因为发现互相会说英文，所以就坐在一起聊天了。我曾经是多么讨厌阿叉英语啊，此时却觉得如此亲切。我们都在锡耶纳迷路，他说这个小镇像一个迷宫，还有各种迷惑的路标，他有地图也找不到方向。他和我反方向，从米兰来的，然后要去napoli和罗马。我们一起抱怨了意大利的热天气，我说我甚至怀念英国的雨了。说到佛罗伦萨的高物价，我说有的地方披萨卖20多磅，这个价钱都可以在英国吃three courses了。然后我们交流了一下旅行的经历。他问我喜欢独自自由行吗，我说喜欢，独行太有趣了。</p>

<p>回到佛罗伦萨已经8点多了，他说现在回这里感觉像是回家，第一天来时很困惑，第二天尽管还会迷路但是已经熟悉了。我说同感，而且刚才差点以为回不到这里了。互相问名字居然留到了分别前，只是我一秒钟后就忘了。</p>

<p>走出车站，找了一家餐馆吃了顿大餐来轻松一下，回到旅店倒头便睡。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-1eaimEt11Ww/Uv9qvldjQ-I/AAAAAAAAAbY/5IuKcyXppX0/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 边上坐着一对来自英国的老夫妻，看我拿着相机消毒，哈哈大笑 </sub></p>

<p><sub>20/06/2013 初稿于佛罗伦萨 06/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，缺失部分关键照片，另外必要时需科学上网. </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼游记终极篇之欧洲行 Day 4]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/04/19/travel-europe-day-4/"/>
    <updated>2014-04-19T19:21:38+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2014/04/19/travel-europe-day-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>起床后在旅舍吃了房东准备的简易早餐，便前往乌菲齐美术馆。途中路过市政广场，这里有不少雕像，包括著名的大卫(复制品)。尽管早就听闻乌菲奇很火爆，特地提早一点来，但还是来晚了，买票的队伍早已神龙见首不见尾了。如果有网上预定或者加入旅行团，就会省去排队的烦恼，当然这需要多花一点银子。</p>

<p>也许因为在最擅长排队的英国呆了多年，这种情况我也能从容面对，反正今天也不赶时间。在门口等了将近两个小时后，终于进入了这个古老的艺术殿堂。佛罗伦萨很多建筑都和美蒂奇家族有关，这个富有的家族简直就是土皇帝，赞助了大量的艺术家，可以说对文艺复兴的进程有着巨大的影响力。这家艺术馆就是美蒂奇家族曾经的办公室。</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-07zymtmRnME/Uv9qcDX1eSI/AAAAAAAAAoo/NhTHFNJjQZE/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/tdjLPpARFfKWXyqyhUsH8UXM-Q1om5_KXS6wGY6hn6M=w400-h300-no" alt="img" /></p>

<p><sub>* 市政广场 </sub></p>

<p>馆内以文艺复兴时期著名的画作和雕塑为主，包括很多大师如米开朗基罗、达芬奇等人的精品名作。中小学课本上出现的‘维纳斯出世’和‘春’的原画都在这里展出。这个时期的作品大多是宗教和神话题材，风格写实，构图和光线把人物刻画得栩栩如生，堪比如今电影院的3D。</p>

<p>佛罗伦萨不愧是文艺复兴的发祥地，随便进入一个馆就有大师作品。在英国时也去过不少美术馆，包括位于伦敦和爱丁堡的国家画廊，还有现代风格的泰特艺术馆。尽管收藏的名作很多，但是本土作者却很少，而且大多数艺术家都是在法国或者意大利接受熏陶的。如今各个艺术馆里也常看到一些外国艺术学生在老师的带领下参观和讨论。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-hRw5mmxPM-4/Uv9qakleS3I/AAAAAAAAAao/k9IDkW01Uz0/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 从乌菲齐美术馆看老桥 </sub></p>

<p>走出依河而立的美术馆，顶着午后的烈日，来到了旅店老板推荐的位于山腰的米开朗基罗广场。在这里可以一览佛罗伦萨全城美景。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-kugeUWGHNtU/U1Jwq-9YqkI/AAAAAAAAAo8/uAaNzdkIx_U/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-bf28pnIGNO0/U1JwsD9NTkI/AAAAAAAAApE/wehX6evIRy0/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 米开朗基罗广场看全城 </sub></p>

<p>下山时迷路了，好在方向正确，边走边找来到了皮蒂宫和花园。这个宫殿也属于美蒂奇家族，里面的展品也不少，但名作不多。宫殿本身十分宏伟，内部装饰极度奢华，粗略看来并不比白金汉宫差多少。至于后花园则平常无奇，英国随便一个庄园的就可以轻松完爆了。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-7LCWmtUrl-U/Uv9qQbAbP-I/AAAAAAAAAaY/EjYJSW7IUsY/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 皮蒂宫 </sub></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-yLMQKq55ChU/U1JwpjCPpPI/AAAAAAAAAo0/XW2SYEpd_H0/w400/h300" alt="img" /></p>

<p><sub>* 老桥之上 </sub></p>

<p>之后沿着老桥回到市中心，这座桥历经多次洪水的洗礼，如今仍延续着繁华。接着走到同样被洪水侵袭多次的圣十字大教堂，这里葬着伽利略、米开朗基罗等多位大师，墙上的壁画和彩窗颇为精美。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-2V9EL6ywZds/U1JwyCajEcI/AAAAAAAAApU/mDVXDzE3CGc/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-cwG-pVJ6XtE/U1JwyEb9FKI/AAAAAAAAApQ/Qy5MfNX1ifc/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 圣十字大教堂 </sub></p>

<p>晚上吃了当地的特色牛排，味道也说不上出色，但是量特别大。还是配以啤酒，没办法，天太热。意大利的啤酒价格着实不便宜，差不多是英村的两倍。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-bLEzQ4i-7Q8/Uv9qf6Ms7aI/AAAAAAAAAa4/wsuIKBJPDFw/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-e4wK4VkjYrw/Uv9qkOVMHeI/AAAAAAAAAbI/gExZxBeNq7k/w300/h400" alt="img" /></p>

<p><sub>* 鹅肝酱和牛排 </sub></p>

<p>回旅店途中买了点牛奶，似乎意大利人不怎么爱牛奶，鲜奶的种类很少，价格也贵。另外奇怪的是，这里连锁超市几乎没有，取而代之的是各种坑爹的小店，还有不只是卖药的药店。佛罗伦萨路边的小铺特别多，主要经营皮包和纪念品，种类比较单一，有点像几个小铺在全城的复制黏贴。</p>

<p>另外这里的银行感觉特别少，难道他们都是靠黑帮洗钱的么。邮局的工作时间短得惊人，几个小时就关门了，典型的欧洲慵懒风。</p>

<p><sub>20/06/2013 初稿于佛罗伦萨 04/2014 整理 </sub></p>

<p><sub>注: <a href="/blog/categories/man-you-ji/">曼游记系列</a>: 本系列游记照片由谷哥四儿子联手谷哥相册友情提供，缺失部分关键照片，另外必要时需科学上网，有高清无马需求的请联系我. </sub></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
