<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 云端漫笔 | Lawrence Sun]]></title>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/blog/categories/yun-duan-man-bi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://voice.lawrencesun.info/"/>
  <updated>2017-03-06T01:01:28+08:00</updated>
  <id>http://voice.lawrencesun.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lawrence Sun]]></name>
    <email><![CDATA[yuliang1987@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[亚马逊100%卖家感想]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/09/15/an-amazon-seller/"/>
    <updated>2013-09-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/09/15/an-amazon-seller</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天收到买家的一封邮件，“Thank you very much I never expected this so thank you nice to no there's still some genuine people around once again thank you.”</p>




<p>看的很开心，虽然从经济上来说我亏了不少。</p>




<p>事情大致是，我卖给对方Nokia 101，手机是没问题的，属于very good的状态，但是充电器不好用。其实我刚买来的时候就不好用，但是有另一个充电器。描述物品的时候没注意这事，结果买家收到货后反映了这个问题。经过协商，我同意给卖家4磅作为另购充电器的补偿，但是无论是paypal还是亚马逊退款都有些问题。卖家最后说，已经买了个5磅的充电器，反正钱也不多，算了吧。我实在过意不起，想到了亚马逊的gift card，买了一张5磅的卡送给了卖家。</p>




<p>除掉这个5磅还有亚马逊的中介费，这部手机我大概就拿回了6磅不到。</p>




<p>另外这两年捣鼓过好几台手机。除了黑莓和谷歌亲儿子，大多数手机在我手中时间都不长。</p>




<p>BB 9300  BB 9900  Lumia 710  HTC Desire C  Nokia 101  Nokia 5800</p>




<p>这些手机都是在亚马逊卖出的。此外还卖了一本三手书。目前仍是100%评价卖家。</p>




<p>当然严格来说，我不是成功的卖家，因为属于自购之后二手出售，永远是亏本经营。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[飞行模式下的阅读]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/03/24/read-in-the-air/"/>
    <updated>2013-03-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/03/24/read-in-the-air</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>飞机是一个世外桃源，刷不了微博，上不了QQ，墙里墙外都开不了花。飞行模式下，只能吃喝拉撒睡，娱乐活动就是读书看电影瞄空姐。</p>




<p>这些年基本都是在旅途中完成阅读，在这个浮躁的时代，花十几个小时看书实在是奢侈。</p>




<p>本来这次想在机场买几本书看，怎料杭州机场的国际候机室居然没有书店。赶紧用机场wifi搜了一本畅销书，李承鹏的《全世界人民都知道》。</p>




<p>这本书比较有名，微博上不少大V推荐（事实证明，如同他们各种烂片推荐，忽悠你没商量），只是我看了一半就看不下去了。</p>




<p>我不太明白为什么这书有关部门还要阻挠签售。书的内容就是博文集合，而且都是些不痛不痒的文章，倒腾几下文字，连讽刺都很牵强，手法单一，很容易就审美疲劳。为了喷而喷，按照大眼自己的说法，就是演得太入戏了。</p>




<p>我在想，要是前些年也投身演艺界，说不定也能跻身右派和公知了。当然我是不会用天天嚷选票这种低端技术的，有选票又如何，能投苍老师吗，大家都是演戏，何必如此较真。那如何取悦和扩大脑残粉呢，大概就是时而愤慨，时而悲壮下吧。</p>




<p>阅读不成，只有看电影了。一翻全是主旋律，林肯，逃离德黑兰... 看得昏昏欲睡。好吧，既来之，则睡之。下次坐飞机还是带上kindle吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[骑车是一项蛋疼的运动]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/03/04/ride-a-bike/"/>
    <updated>2013-03-04T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2013/03/04/ride-a-bike</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来两烩期间，当响应号召吹下牛皮，可惜好久没有扯淡了，所以还是先扯淡吧。</p>




<p>骑车是一项蛋疼的运动，尤其一加速就扯着蛋。我有时会怀疑这是锻炼身体还是折磨身体。当然偶尔骑一下还是不错的。记得小时候为了完成社区实践，常常去参加社区“你丢我捡”活动。骑车有点类似，“你排我吸”，全心全意为人民服雾。“你丢我捡”可以得一个社区主任的盖章，“你排我吸”则更加高尚一些，纯公益活动，连擦鼻灰的纸都自己掏。</p>




<p>我还是很喜欢这项运动的，在骑的时候可以思考人生而不会被队友和球迷骂。以前骑车时胡思乱想，有时骑到一半发现自己身处十字路口，被汽车十面埋伏。</p>




<p>飙车是很有意思的。可惜车烂腿短，没有任何优势，常常被人超车。唯一逆袭的方法，大概就是许愿道路前方有个黑心钉，阻止前方后视灯光的渐渐远逝。在小不列颠，带上头盔手套，开启前后灯，还可以和汽车一起深夜飙车。每当追着警车狂骑的时候，都会让人想起极品飞车热力追踪。</p>




<p>先扯这么多。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[狂奔在没有尽头的隧道]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/17/endless-tunnel/"/>
    <updated>2012-10-17T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/10/17/endless-tunnel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><div /></p>




<p>最近看的几部电影类型各异，喜剧ted，西部lawless，逻辑looper，动作taken2。青春电影似乎在这个讲究特效和场面的时代有些没落，故事情节流于俗套，又或者脱离现实。当初选壁花少年（The perks of being a wallflower）看主要还是奔着Emma去的，预告片的情节和音乐也是选择的原因之一。</p>




<p>男猪脚的人生真是悲催的可以，阿姨车祸、好友过世、没有朋友。上高中后，独自一人躲在派对一角，既渴望又恐惧地看着狂欢的人群；明知道正确答案，却不敢举手回答；爱上好友却又不敢大胆表白...然后两位好友偶然进入了他的生活，给他带来了欢乐和前行的勇气。他开始参加派对，在俱乐部表演重口味，甚至为好友大打出手。</p>




<p>多次在男猪脚身上看到了自己的影子而产生青春的共鸣。但当我努力地想去找寻自己的青春记忆时，却痛苦地发现，也许是由于当初的波澜不惊，这段记忆竟如此破碎不堪，模糊不清。</p>




<p>影片开始出现的幽暗隧道始终贯穿其中，男女猪脚站在狂奔的汽车上，张开双臂，呼喊着，勇敢地迎接未知的未来之路，最终穿过隧道，繁华尽显，并继续向前狂奔。</p>




<p>幽暗的隧道，充满着未知和不确定，正如生活，有时看不清路，也看不到出口。但是为了尽头处的繁华，只有向前狂奔，拥抱未知。即使这个隧道没有尽头，也只盼狂奔的激情如青春般燃烧释放。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>PS: 80那个没有社交网络也能交友、没有短信却能面对面地交流、卡带里放着老歌的年代如今显得如此地生动而令人怀念。</p>




<p>PS2: 相比老外，我们的中学生活真是too simple了，白瞎了这段青春年少。</p>




<p>
&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再见]]></title>
    <link href="http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/01/12/farewell/"/>
    <updated>2012-01-12T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://voice.lawrencesun.info/posts/2012/01/12/farewell</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2011-08-08</p>




<p>人生往往出人意料，就像我昨天想看1984，却打开了1Q84，最后看完了1988。陪伴我四年的你，突然就要离开了。本指望前几天的远程医疗可以令你起死回生，等来的却是一次回光返照，这次恐怕是回天乏力了。</p>




<p>前天宣布了你的脑死亡，不是大脑罢工了，而是超负荷运作，一刻不停。你的脸庞依旧靓丽，却已然成砖，现在的唯一价值便是遗体供医学研究了。</p>




<p>斯嘉丽说，明天是新的一天。明天小黑要来了，和你的前主人一起。再见，我的Hp nx6330。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
